[須彌前傳][異能] 追星者（一）

序

天界靈氣處處，自眾英雄合力封印魔神，便以魔法文明征服靈獸，稱霸大地。人類生生不息，世世相傳，久而久之，天下群雄實力漸增，魔力龐大，能使各種各樣的魔法，野心勃勃，意欲成為地上王者，唯我獨尊，紛紛惹起戰爭，卻叫民不聊生，屍橫遍野。

數百年過後，戰爭漸緩，暫得一時和平。先知死前曾替未來占卜，寫下卦文：「夜星一閃流天際，魔力一現與天齊。」

呢篇篇幅比起執劍較短
都專登執一執字眼
希望大家睇得開心
睇得過癮

不過最近比較忙
更新會比以前慢
望大家見諒

呢個係我Facebook Page, 鍾意既可以入去click like

第一章－－王星獵龍

夜空之中，一顆璀燦流星劃空而過，剛好有一初生嬰兒在男子懷中哇哇大哭，讚頌生命的力量。女子全身乏力，香汗淋漓，卻臉容滿足，會心微笑。男子細心替女子抹去臉上汗水，感動道：「雪兒，既然天有流星劃過，不如我們的兒子便叫王星？」

上官雪依向王磊，細看嬰兒可愛的臉孔，柔情似水說：「磊哥，一切就聽你的。」王磊微微一笑，深吻她額頭，輕撫她長髮，盡現深情。王星剛好哭得疲累，靜靜睡去。

三人坐在高山之上，清幽寂靜，河水淙淙，蟲鳥唧唧，盡享自然之美。王磊望向繁繁夜星，問：「雪兒，你我就此退隱，不理江湖之事。你真的捨得風光生活嗎？」

上官雪抬頭凝望王磊，情深說：「若沒你，還算生活嗎？」

王磊大感甜蜜，笑說：「對。其餘一切就只好隨緣，我總覺星兒魔力驚人。」

上官雪苦笑：「虎父豈有犬子？但願星兒能平安活下去。」王磊點頭，將手中空戒以草繩穿起，掛在王星頸上，作為他的守護物。

光陰似箭，十六年匆匆閃過，三人同隱幽泉山，以耕種捕獵為生。木屋簡樸，位於山頂平地，旁有一清藍小湖。王星高大威猛，年紀雖小，卻身手敏捷，脫動似虎，在山林中穿插自如，常攀高山，游長河，與百獸為伴，遊山水為樂，甚為知足。王磊和上官雪知王星戇直，傻頭傻腦，叫他只留在此山，幸好王星孝順，一直銘記父母之言，未有違背。

某日，王星忽見面前有一長約六米的幼龍正捕食靈虎，大感神奇，心忖：「此山竟然有龍？」知龍乃上級食品，懷天地靈氣，且稀有無比，便拔出背後羽箭，拉弓似彎月，刷刷兩聲，後箭撞前箭，令勁度大增，似流星般飛去，刺穿龍頸。

幼龍大痛，流出赤色龍血，脫力垂頭，似是快將氣絕。王星見一招必殺，打算前去收集戰利品，怎料幼龍未死，回首展翅一拍，更向王星口噴熾熱火炎。王星一怔，向後一跌，驚呼：「哇！」幸好他熟悉地勢，左爬右踩便到高樹躲避，但火勢之猛叫他大感恐怖，心跳急速。他知機會難逢，立下決心，轉身上前，想再拔羽箭，才發現羽箭散落地上，見幼龍殺氣騰騰衝來，便弄斷如臂粗的樹枝。他雙目忽然茫然，而頸上空戒陡然閃爍耀眼彩光，似與王星共鳴，渾身湧起魔力，將樹枝似矛般拋去，形如雷電，竟破開火炎，直穿龍首。

王星見幼龍倒下才敢鬆一口氣，驚嘆剛才自己所爆發的力量，卻突然全身痕癢，且骨骼酸軟，只能勉強著地，走前數步卻眼前一黑，倒在幼龍旁邊，不知不覺身浴赤色龍血，渾身似不斷吸收幼龍的生命力和靈氣。

（續）

沬沬在此既可愛又得意咁一鍵留名

留個靚名

Lm

留名

lm！！！！

一見到你成個post都好開心

今篇好似好刻意好文咒咒咁寫咁

Agger

Well
最近睇既書都比較文皺皺
愛上左呢種感覺

路過幫推

凌巴

夜少少出多段

Well

Well，執二劍呢？

出埋呢個就出架啦

王星不知睡上多久，醒後見幼龍還在，方知自己並非作夢，笑說：「太好了！爹娘定會稱讚我！」想到讓爹娘進食龍肉，能補天地靈氣，延年益壽，便吃力地將幼龍抬回家。

王磊和上官雪待在簡陋家中，心驚膽顫，徹夜未眠，因王星未曾整夜不返，惜峰巒連綿不斷，每每山峰高近千米，偌大無比，難以在一夜間搜索。任王磊如何運勁吶喊亦無回應，讓二人更怕王星有任何意外。

上官雪憂心道：「磊哥，怎麼辦？」

王磊嘆氣，裝作冷靜說：「雪兒，別怕。星兒身手敏捷，任常人也無法傷他一分。」忽然他感到一股熟悉氣息，馬上走出木屋，大叫：「星兒！」

「爹！娘！我回來了！」聽此，二人才感安心，但見王星搬起幼龍亦不禁一怔，互相對望，心知此山雖有靈氣，但非是龍地，不應有龍出現。王星不知自己昏睡一日一夜，只見父母臉容不適，將幼龍放在木屋出面的空地，笑說：「爹、娘，常聽你們說龍乃集天地靈氣的生物，現時我可是獵龍呢！定能讓你們延年益壽，大補元氣！」

王磊被王星孝意感動得大笑，而上官雪溫柔摸著王星頭髮，盡現母愛，說：「星兒，你有受傷嗎？」

王星搖頭說：「沒有，不過剛才幾乎被幼龍火炎燒死！幸好大難不死，我以樹枝作矛，奮力拋去才殺死幼龍。之後渾身不適，又似發熱，又似痕癢，暈倒一會，醒來怕你們擔心，便馬上抬牠回來了！」

王磊豪笑一聲，說：「哈哈！乖！星兒，你進去休息一下吧，待雪兒弄好龍肉，便叫你一同進食。」王星雖然渾身是勁，但素來聽話，便點頭進房休息。見王星離去，王磊細聲說：「雪兒，你留意到嗎？」

上官雪點頭道：「星兒散發魔力，而且精氣神大進，看來他在不知情下沐浴龍血。」王磊單手提起幼龍，不禁苦笑。她說：「磊哥，此乃九陽神龍，凶悍無比，絕非此地能有之物，星兒如今盡吸龍血，魔力更是大增。」

王磊放下幼龍，擔憂道：「雪兒，此龍罕有至極，出現此荒山野嶺，絕非尋常，只怕此事與龍騎士等人有關。事隔多年，恐怕一眾龍騎士亦已功力大進。要是龍騎士等人來到，你我合力也無法抵擋。」

上官雪道：「龍騎士素來魔力高強，且馭龍作戰，令人聞風喪膽。要是如此，星兒定會危機重重。磊哥，倒不如我們教他魔法，讓他能夠自保？」

王磊嘆氣，望向蒼天，說：「一旦學習魔法，星兒的人生便會截然不同，從此走上不同的路。再者，使用魔法需要頭腦運轉飛快，構成魔法陣圖，星兒轉數緩慢，恐怕難以學有所精。」

上官雪指向屋中，笑：「看來即使你不教星兒魔法，他總有方法自行領悟。」王磊看去，見王星雙手正運行魔力，臉容大感新奇。她續說：「星兒雖然呆頭呆惱，但天份極好，竟可自行控制魔力，定是遺傳了你。」見此，王磊只一笑，未有回答。上官雪知他已在考慮，亦不欲多言，專心烹煮龍肉。

魔力奧義！！！！

背景係咪都係須彌大陸？？

正評留名

是咪二門者

講魔法的
幾時到吉吉

未返去須彌

留意下就好

感謝

係咪講番其餘啲皇嘅外傳？

講其餘既皇
但叫做須彌前傳

Long time no see

係咪即係好似真雞咁由其他世界覺醒再番去須彌大陸？

先唔劇透

我盡量朝打八百九百字
夜晚再補多八百九百字

等左你好耐啦

第二章－－九菜大宴

不消一會，上官雪將九陽神龍煮成九種餸菜，當中更有熬湯，香氣芬馥，饌玉炊金，叫王磊和王星垂涎三尺。見二人高興，她滿足笑說：「磊哥、星兒，這九種餸菜有龍游淺水、亢龍有悔、飛龍在天、潛龍勿用、臥虎藏龍、火龍吐珠、神龍見首不見尾、龍鳳相爭和黃龍生子。你們就猜猜看。」

王星一呆，幾乎連這九個名字也記不清，且一向猜謎奇差，只好傻笑說：「娘，我猜這道菜是神龍見首不見尾，因娘將龍首放在這裡。其他，就交給爹去猜了。」上官雪稱讚王星勇於嘗試，卻搖頭示意。王星吐舌苦笑，望向王磊求救。

王磊豪氣大笑，望向九道餸菜，水陸雜陳，思前想後，便由近至遠說：「好。這道菜先將龍肉加上薑蔥清蒸以保持鮮味，再配以芡汁，定是龍游淺水。這道菜在龍身之上，挖出十八個洞，以豆腐作明珠填上，以大火猛燒，豆腐盡吸龍汁鮮味，定是火龍吐珠。」

上官雪莞爾一笑，而王星再次驚嘆王磊之才智聰明和上官雪之細微心思。王磊以湯勺弄湯，續道：「此湯以幼龍的角、爪、牙、尾巴，加以紅蘿蔔和黑胡椒熬成，爪牙等材料則沉在湯底，可不是潛龍勿用嗎？哈哈，雪兒，至於其他的，倒要邊吃邊解了。」

聽到此話，王星登時肌腸轆轆，上官雪點頭，眾人馬上起筷，大快朵頤。王星見火龍吐珠如此巧妙，一嚐之後，齒頰留香，既有豆腐之嫩，又有龍肉之鮮，登時食慾大增。王磊吃起一塊鮮肉，點頭笑說：「此菜由龍肉和雞肉扭成肉條，一口卻有兩種味道，當真龍鳳相爭。」再吃另一道菜，大感滋味，再說：「以生菜包裹龍肉、龍膽和虎膽，配上酸辣汁，滋味無窮，令人難以忘懷，這定是臥虎藏龍！星兒，多吃此菜，對你體力定會大增。」

王星素來也知能透過進食而吸收靈氣，從而改善身體質素，聽王磊所言，更大口大口吃下臥虎藏龍。上官雪見王星吃得津津有味，早已滿足。王磊笑說：「這菜雖有龍首，但只作調味並以豚肉為主，而且龍首竟是倒下，定是亢龍有悔。星兒，雪兒更借此菜教導你亢龍有悔，盈不可久之道。至於此菜，以蛇首代龍首，卻配以龍舌，以烈酒除腥味，其後卻以豆腐、牛肉、羊肉交錯構成龍身，每口皆有不同口味，卻搭配得味美鮮甜，果真有神龍見首不見尾之意。」

王星細嚼慢嚥，想後說：「那麼，此菜以龍翼為主，是不是飛龍在天？」見上官雪微笑點頭，便興奮說：「那這個就是黃龍生子了！區區幼龍，竟可煮得九樣餸菜，而樣樣皆有意思，娘，你心思真是細密。」

上官雪只以甜笑作回答，而王磊知此餐除幼龍之外，更用上虎膽、蛇膽、熊掌等珍貴食材，便知上官雪的心意，令王星增強體質，打好基礎，踏上魔法師之路。直至桌上再無食材，一件不漏，王磊才問：「星兒，你是否感受到體內有一股力量？」王星猛然點頭，王磊續道：「這就是魔力。只要在腦海中建構魔法陣圖，注入足夠魔力便能使出，就像這樣。」話畢，王磊右手一揮，隨手使出火球術，一記巨大火球飛去湖邊，威力比幼龍火炎有過之而無不及。

王星大感意外，從小至大只知王磊擅長刀槍弓劍，完全不知他竟有此神奇能力，驚呼連連：「爹！好強呀！」

咁係唔係唔同世界都有唔同嘅能力咖，靈力 魔力 體力係唔世界有唔同能力

唔同世界
就唔同力量
但當力量去到某層次只係殊途同歸

我係咪夜晚一次過出一篇會比較好

9道菜係9個招式名？

哈哈
整少少玩味位比自己開心下姐

好
聽日開始夜晚一次過出

留名 一路都追開

多謝你呀

Belebala belebala

望b

點呀米泳泳

改左姓

嫁左人？

王磊豪邁大笑：「星兒，魔法有五行，乃金、木、水、火、土，亦分初級、中級、高級魔法，威力、範圍和應用亦各有不同。火球術乃初級火系魔法，卻有秒殺敵人的威力，而且魔法師之間的決戰甚少能用範圍大的魔法，因此絕不能輕視初級魔法。星兒，你想學習魔法嗎？」

王星大感興奮，馬上點頭說好。上官雪道：「星兒，能力越大，責任越大，絕非兒戲。而且記得磊哥教你弓術時的話嗎？」

王星乖巧說：「記得。人可殺生，卻不可屠殺。娘，我明白的，即使學習魔法，亦不可作惡，不可作違背本心之事。」

王磊豪笑：「好！所謂魔法師，並不只使用魔法，更需要身手敏捷，幸好星兒長年在山中生活，早就具備。來這邊。」隨手拾起樹枝，在沙地上畫出一個魔法陣，當中梭角分明，橫橫斜斜，似混亂無章，續說：「這是火球術的魔法陣圖。星兒，試試在腦海之中構成此陣圖，再注入魔力，便能使出火球術。」

王星點頭，但腦海之中怎也無法成功建構此陣圖，致注入魔力時卻無法使出火球木術，但亦曾使出極不穩定的火炎，令他不解。王磊嘆氣，心忖：「果然星兒並非魔法師之材，火球術乃初級法術，陣圖可謂最容易，更別提包括三維陣圖的魔法。」

上官雪似看穿王磊心事，輕說：「勤可補拙，星兒雖然建立陣圖緩慢，但魔力精純，身浴龍血後更如虎添翼，只要突破此關，定能化龍。」王磊微笑點頭，只好相信王星。

王星知自己天資並非聰穎，笑說：「爹、娘，你們先去休息吧。我定會成功的！」話後，他再運魔力，即使失敗亦不斷嘗試。直至日落西山，明月當空，夜星滿天，王星依然練習，卻久無成果，累得乾脆躺在地上，心忖：「有時能成火炎，但非球型；有時能成球型，但火炎甚少，無法維持；即使我記下火球術的魔法陣圖，也無法在腦海之中重新建立，到底如何才可以使出火球術？」

成日覺得你啲設定同我好似
完全比你比下去

貼出嚟睇吓有幾似

獻醜不如藏拙

可能係鉅作

留名支持

拎出黎啦
其實都似架

叫多啲朋友黎睇

阿寶

有陣圖就有魔法咁得意嘅
咁如果沬沬諗個好可愛嘅圖形又會唔會用到一啲自創魔法

夢巴

你又可以試下

將個陣刻係手到?

鋼鍊
Btw你出文未

才不會

好似加旋咁咪得囉

咁要有另一個人大叫

可能係我寫得唔夠好

巴奧撒基路加！

派派幫幫 普哇普哇普！

唔係泳！

哦
詠詠

零仔仲未出吉吉？辣殺零

有冇人睇到煮野食果道會流口水

有啲似日本講野食嗰個動漫feel

日式麵包王咁

唔係呀 有套講人煮野食然後食完會有星星心心飛出黎

正，終於有新故J

黑人問號

今日幾點出文

食戟？定好舊嗰套中華xx

係啦 就係食戟 醒喎

今日有人結婚
等多陣

幾時到你

都快喇喎好似

等多一兩個月

請飲未

文呢...

第三章－－美若德如

天界鮮有濁氣，夜空份外清明，因此王星素來喜愛躺在湖邊感受溫柔微風，觀望燦爛夜空。夜空似是一塊無盡黑幕，鑲上閃爍繁星，畫成各種星宿，神秘無窮，深邃無邊，似埋藏多少時光和秘密在其中，令人久望不累。

正當他沉思期間，見一顆流星橫空越過眾多星宿，光芒似將各星宿連結成圖。他見流星軌跡，忽發奇想：「若我無法一次在腦海之中建立魔法陣圖，那可以似寫字般，從一邊畫起嗎？」他精神大振，站起再次細心觀看王磊所畫的魔法陣圖，嘗試將陣圖如寫字般逐筆逐劃建立，直至建成魔法陣圖，便注入魔力，雙手一推，一道火球憑空而生，雖與王磊仍有差別，但至少他找到屬於自己運用魔法的方法，樂得在山林間咆哮奔走，似要嘈醒眾獸與自己盡慶。

在屋中的二人一直閉目養神，感到一陣魔力流動，皆安下心來。上官雪笑說：「磊哥，我不就說了嗎？」

王磊大感驕傲，雙眼閃爍，道：「哈哈！我果然太擔心了。」

上官雪亦感驕傲，道：「每人也有自己的學習方法，我們只是給予星兒指導，其餘的，就隨他自行領悟吧。」王磊天資聰穎，才智過人，閱書一目十行，對魔法陣圖更是敏感，正因如此反倒不懂傳授之道，如今聽她一話方深有感悟。

王星跑至山腰，心情開朗愉快，雖想不斷嘗試火球術，但怕聲響太大吵醒父母與萬獸，又怕一時錯手釀成火災，只好坐在樹梢上與眾鳥一同笑看風景，不知不覺在寧靜之中睡去。

一名戰士身穿金色裝甲，跑到幽泉山腳四處張望，心急如焚，心忖：「不就是在這附近走失的嗎？小九，你到底去哪？知此山無人，才放你在此遊玩。唉，這次定被爹罵死了！」脫下頭盔後，露出一雙水汪汪的眼睛，好比明月，似波如浪的金色長髮隨風飄逸，更顯迷人，即使雙眉緊鎖，卻是楚楚動人。

王星聽有物在樹林中移動，弄出沙沙之聲而醒來，心忖：「怎會有生物在山林間弄出如此大聲響？不太惹人注目嗎？」好奇心動，於是跳去另一樹冠觀看。他放眼望去，竟見一女子肌膚勝雪，秀麗如畫，猶勝繁星，實在動人心弦，看得入神，連如指粗的毒蟲正爬近雙手也懵然未覺。直至毒蟲正張口大咬，他才大驚，一手撥走毒蟲，卻誤將牠弄到女子身上。女子放聲大叫，見毒蟲污衊貌醜，手忙腳亂，幸得王星上前打走毒蟲。

她頓感頭昏腦脹，知此處有人，卻連逃跑的力氣也沒有便暈倒。王星緊張上前一接，見她粉頸被咬，雖然王磊曾說男女授受不親，但知若不及時吸出毒液，她或會有生命危險，左思右想，道：「得⋯⋯得罪了，小姐。」

不過一會，王星將毒液全數吸出，見她臉色紅潤，重復光彩，才放下心來。她醒來之時，驚見自己上身稍有凌亂，望向王磊，誤以為此人作非禮之舉，眼淚盡然流出，更拔出短刀突刺，大喝：「淫賊！」

王星大驚，沉身避過一刀後，大叫：「小姐！我不是淫賊！」女子聽不入耳，以刀橫揮直劈，動作瀟灑，富有騎士之風，幸好王星從小在山林長大，動作渾然天成，毫無花巧，一時打成平手。女子意料不及山中竟有此等男子能敵龍騎刀法，但知清白已毀，連施電槍術，嚇得王星連連後退，擊倒周遭大樹，幾乎釀成火災。王星左閃右避，躲在大樹後，氣喘吁吁說：「小姐，我真的不是淫賊。剛才你被毒蟲所咬，我為救你才吸出毒液。不信的話，你就看看頸部是否有那傷痕。」

女子聽後，回想當時環境，似有毒蟲撲來，一摸頸部驚覺果真有一腫處，便知他所言屬實，馬上收起短刀，帶歉意道：「對不起！原來是我錯怪好人，謝了，恩公。」

王星聽後才敢慢慢走出樹後，微笑說：「你還是不要叫我恩公，我叫王星。爹常說救人一命勝造七級浮屠。你能活著，實在太好了。毒蟲我已打走，別擔心。」

女子見他心地善良，生出好感，一整理衣服便想起他曾替自己吸啜毒液，臉頰一熱，說：「我叫司馬德如，你救我一命，我卻出刀迎之，實在抱歉。此恩，我沒齒難忘。對了，恩公，你怎會在這？」

王星首次遇到除上官雪以外的女子，心如鹿撞，呆說：「這⋯⋯你別叫我恩公，這很怪。」

司馬德如笑說：「你比我高大，要不我叫你星哥哥？那你叫我如妹就好。」王星見她微笑傾城，美絕天下，雙眼一呆，只懂點頭。她問：「我聽別人而言，此山靈獸其多，因此無人居住。星哥哥，你一直住在幽泉山嗎？」

王星張望四周，似有靈獸逼近，說：「對，不過如妹，我們先離一步。」司馬德如點頭，隨他前去。王星帶她回到木屋，以保安全。接近之時，司馬德如感到有一強大的魔法陣守護木屋，方令眾靈獸不敢走近，便知屋中人並非等閒之人。王星笑說：「爹、娘，我在山中遇見了如妹，怕有靈獸突襲，便帶她回來。」

王磊知被人發現行蹤，與上官雪走出屋外，更見司馬德如身穿龍騎士盔甲，知她身份非同小可，說：「星兒，這是誰人？」

司馬德如見二人目光炯炯有神，臉帶紅光，神態悠然自得，稍有無形威壓，加上屋外魔法陣，笑說：「小女子司馬德如拜見兩位前輩。」此話聽得王星一頭霧水，大感不解。她續說：「兩位前輩定是退隱江湖，故意選擇極度凶險的幽泉山為家，望會一直無人踏足，渡過餘生。」

王磊知她冰雪聰明，竟如此短時間內推算，答：「未知德如貴為身份高貴的龍騎士，豈會踏足幽泉山等貧瘠之地？」

出左啦

唔擺酒

好俠侶feel
成套tvb古裝武俠劇畫面出晒黎

你真係mon實個po

咁就好
呢次我真係想整到有少少中式古代feel

推下先

感謝
你地既推同正評其實都好緊要

文呢

即刻改

不如大家估下呢篇講既係邊個

留名
文呀！

伏羲

奧丁

無原因的？

lm

感覺伏羲呢個名
同呢個故啲人既風格似
所以伏羲

西方咁所以覺得係西方神

有見地

有道理

又係我...今晚有無文？

做咩逢夜晚先黎呀

我多個奸笑
係咪姐係我估中左

好似唔關事

我夜少少睇下打唔打得切

聽日再出
靠大家幫推

推呀推呀

推推推

推

文呀

輕輕一推

身在大陸
會唔會突然消失 出唔到文

做咩事北上

拋棄匙匙北上call g嗎

嘩屌咁撚大隻大黃蜂

係咪變異生物

傻啦
同佢一齊返大陸呢

大獲
變左預言書

第四章－－龍魔降臨

司馬德如知二人功力比自己深厚得多，偏偏悠然笑答：「我仍未是及格的龍騎士，與團長吵架，便帶同原為我坐騎的小九離家出走，怎料先前被靈獸所追，因此分散。」

上官雪心忖：「此女子心思細密，短短一話則暗示她貴為龍騎士團長之女，若她有事，龍騎士團定會到來營救或報仇。她口中的小九，也許是星兒先前所獵的九陽神龍。此事絕不可讓她知道。」

王星聽後反應極大，驚呼：「難道我昨天所殺的就是如妹的坐騎，小九？」司馬德如臉色頓變蒼白，就連王磊和上官雪也不禁一怔。王星大感後悔，道：「對不起，我驚見有龍，才會上前捕獵，沒想到原是如妹的坐騎。對不起！」

司馬德如頃刻心碎，畢竟那九陽神龍乃她坐騎，伴她數年，只怪自己尚未有馭龍能力，才未及格作龍騎士，此刻不禁流淚，楚楚可憐，叫王星心痛如絞，甚至跪地叩頭，說要是司馬德如出手報仇，絕不閃避。

司馬德如拔出短刀，王磊和上官雪大驚失色，怕她當真出手，暗有準備，怎料王星不避上前，主動迎接刀鋒，嚇得上官雪大叫：「星兒！」

司馬德如此刻短刀貼著王星的頸，認真問：「你真的死也無悔？」二人四目相投，她見王星眼神認真，毅然點頭，也收起短刀，抹去清淚，哭笑不得說：「你是個大傻子。要是你閉嘴不提，我根本不會知道此事。」

王星直言：「我不想騙你，亦不想見到你不快樂，所以我要說出來。」此話聽起似是幼稚，但對司馬德如而言卻是真摯無比，更勇於認錯及承擔，大為感動，比起其他追名逐利的偽君子更易令人動心。王磊和上官雪見王星平安無事才鬆一口氣，知他已長大成人，更是個頂天立地、光明磊落的男子漢，心中倍感安慰。

王磊此刻上前微笑說：「德如，謝謝你放過星兒。幽泉山偌大無比，山峰連綿，常人容易迷路。若你想，我可以為你帶路，返回你的家園。」司馬德如知王磊怕行蹤敗露，才想盡快送走自己，並無敵意，但既然坐騎已死，亦不知有何原因留下，只好點頭答應。

當王磊上前陪伴司馬德如離開時，王星忽然鼓起勇氣問：「我們會再見嗎？」司馬德如回首，雙目燦爛，充滿希望和期待，嫣然一笑點頭，似是留下二人之間的伏筆，亦就此一別。

王磊帶司馬德如至幽泉山山腳，道：「德如，這路直通城鎮。如若容許，請別透露我們在此隱居一事，此大恩大德，本人畢生不忘。」司馬德如點頭道謝，便轉身快步離去。她知如若將此事報告父親，王星一家三口或會被滅口。塞翁失馬，焉知非福，雖然她痛失坐騎，但亦因此認識天真瀾漫的王星，念念不忘，更是掛在心頭。

司馬德如快步跑回城鎮，深怕父親擔憂，卻發現天有三條飛龍直指幽泉山，心知不妙，便馬上跑回幽泉山，心想：「那是九陽神龍和七星龍，定是我爹帶同兩名手下前來。糟了，希望我能趕及回去。」

王磊知三名龍騎士即將前來，更殺意大動，馬上叫王星去另一處躲藏。王星不願，但被王磊嚴厲大罵，加上上官雪相勸，他才不甘地走到湖後的森林躲避。

三名龍騎士馭龍從天而降，飛龍形凶勢猛，目露凶光，殺氣騰騰，長約廿米，皮堅肉厚，鱗堅角硬，目露凶光，與幼龍有天淵之別。為首的司馬統見二人，囂張道：「這不是鼎鼎大名的王磊和上官雪嗎？原來到此避世。」

王磊恭敬笑道：「人稱龍魔的司馬統，未知專誠到來幽泉山，所為何事？」

司馬統冷說：「既然你記得龍魔一名，便馬上交出我女兒！否則我將剷平幽泉山！屆時一物不漏，寸草不生！」坐騎九陽神龍彷感到那骸人殺意而向王磊二人怒吼，響徹雲霄。其餘二人亦準備作戰，連一雙七星龍亦蠢蠢欲動，張牙舞爪。

王磊說：「德如的確曾到此處，不過我已將她送走。」

司馬統怒吼：「放屁！要是女兒離開，為何不盡早通知我？看來你不見棺材，不流淚。」話後，他散發獨尊氣勢，雙手一拉，凶猛的九陽神龍向前疾衝，勢如泰山壓頂，口噴藍色龍炎，高溫至極，照亮幾乎伸手不見五指的黑夜。王磊臉色一沉，散發光明氣勢抵擋，向左一閃，腦海一轉，連施五重火球術。威力之大，即使是九陽神龍也不敢硬接，不得不拍翼閃開。

此時司馬統從龍背一躍，拔出金刀一劈，刀勢急勁，配合九陽神龍尾巴夾擊，王磊吃力躲開，凝聚魔力於雙手，一拳打去，力能破山，拳風直射，讓司馬統不容小覷。

此時，另外兩名龍騎士，鄭勇和趙猛合擊上官雪，一同釋放氣勢才能抵擋上她的冰雪氣勢。上官雪雙手靈巧一轉，使出暴風雪，吹襲二人。二人坐騎皆噴龍炎抵擋，一左一右夾擊，但她身手靈敏，跳躍之間躲開龍炎，更施風刃術反擊。

王磊本想在空戒中拿取武器，才想起空戒正掛在王星頸上，只好邊躲邊戰。司馬統刀刀奪命，轉身連劈，惹起陣陣狂風，更配合坐騎在後時以尾巴合攻，時以龍炎相逼，燒盡附近一切，地面多出條條刀痕。王磊見勢色不妥，再施五重火球術，卻目指身前地面，產生大爆炸，逼使司馬統不得不停止進攻，才暫有一刻喘息。

上官雪未有佔優，畢竟雙拳難敵四手，且苦無武器，節節敗退，唯有退至湖邊，引湖水連施冰箭術，將二人暫且打退。鄭勇道：「光，前後夾擊。」趙光點頭，乘龍繞過她，一前一後夾擊，如此一來，她便無法以魔法專注攻擊一邊，大大削弱她的應戰能力。她亦心忖二人應變能力甚高，不得不稱讚對方善用優勢。

司馬統見王磊如此，大聲冷笑：「是否你久未戰鬥，竟弱小如此！」九陽神龍長尾一掃，撥走濃煙，更逼王磊躍起閃避，怎料正中敵計，司馬統先連施火矢術擊去，再以刀狂斬，頓時刀光處處。

王磊人在空中，亦能使金盾術硬擋火矢術，卻難以避開凌厲刀鋒，只好將魔力凝聚雙臂，但雙手依然出現條條血痕。

Thanks

又係氣勢

無錯
總係有少少關連既

計返門階王磊有冇初3

如果有氣勢
就一定到左三門者

有文啊

條龍唔怕氣勢

你咁講會搞到人誤會唔一齊就會

佢有自己友用氣勢保護

誓不叫g

文呢？

夜晚

寶寶好乖的

自推下先

後面好似攞緊把交剪

點會

Bo~
猜猜我是誰

佢二奶

GG

推 但係文呢？

你指聽日夜晚？

瞓著左

So hard to guess
有冇tips呀

第五章－－痛失家園

司馬統和王磊招招毀樹焚木，每帶風雷之聲，附近已無平地，各處凹凸。王星絕非貪生怕死之人，見雙親身處下風，咬牙切齒，忍不住上前協助，雙腳一躍，且猛然大喝：「爹！」竟爆發魔力，更誤啟空戒，拿出一枝黃金長槍，未加思考，聚力一記拋出，快似閃電。

司馬統以餘光見此黃毛小子，冷笑後輕輕一刀將長槍打走，陡然一怔，竟臂感酸麻，暗忖：「這小子竟有此力量？」王星不知此事，一心救爹娘，拔起長槍，踏前疾衝，槍尖直指鄭勇。王磊稍有喘息，立即踏前，打算空手入白刃。司馬統近戰無雙，金刀豈有如此輕易被奪，但二人如此接近，九陽神龍則難以攻擊，總算拉近距離。

鄭勇見王星如初生之犢，不足為懼，道：「猛，此小子交給我就好。」再命七星龍向王星大噴龍炎。趙猛一笑，知上官雪心神恍惚，便催動魔力，施出水龍捲，反利用湖水之利向她攻擊。

上官雪回過神來，心忖：「龍騎士能與坐騎魔力相通，因此不斷施放魔法，逼我硬擋，如此一來，當我魔力耗盡，便是落下黃泉之時。」使土遁術，潛進地下避開水龍捲，再從另一處升起，連施水矢術，直逼趙光。

王星救母心切，壓身橫走以避開龍炎之威，大叫：「不准你傷害我娘！」雙眼茫然，時間似是變慢，腦海似是空白一片，卻無比清晰，逐筆逐劃寫出魔法陣圖，但速度之快可比上官雪，猶如本能，左手平揮，竟連施七重火球術。在腦海之內同時建構七個魔法陣圖困難無比，要是眾陣圖當中有所不同，則無法使出，甚至反噬，但威力則以幾何級數增長，無堅不摧。

鄭勇見此大驚，不得不催動全身和七星龍的魔力猛施土牆術抵擋，但七重火球術威力剛烈無儔，直破土牆術，將鄭勇與坐騎一同擊飛，吐血連連，連坐騎的龍鱗亦被燒破。七星龍直中此招，當場斃命，而鄭勇生命亦岌岌可危，氣息奄奄。

趙猛不禁吃驚，見王星殺機大動，再施水龍捲。王星見水龍捲巨大，難以躲避，再使火球術抵擋。趙猛暗忖：「此人雖是天之驕子，但不懂五行相生相剋之道，甚至只懂火球術。趁未成長，定要馬上除之。」火球術硬拼水龍捲，竟雙雙消失，趙猛眉頭一皺，馭龍上前，欲以近攻攻克。

七星龍尾巴甚長，繞過王星從後狠狠突襲。上官雪喝：「星兒！」上前運行魔力擋下，但吐出一口鮮血，怒視趙猛，一手推走王星，再使一招冰封之墓，附近一切登時結霜，溫度劇減。

趙猛大感恐怖，知此招威力龐大，實為中級魔法，馬上退後並以龍炎加上火球術還擊，再以龍尾暗暗偷襲，心忖：「此魔法需極度專注，看你如何擋我龍尾！」

王星見上官雪嘴角含血，便淚如雨下，旁觀者清，見七星龍龍尾突然打去，大叫：「娘！」手中長槍金光一閃，奮力一拋，更插穿龍尾，替上官雪擋下一擊。七星龍痛嚎，龍炎一停，冰封之墓即時向趙猛湧去，寒冰刺骨，劇痛難擋，不斷退後，但全身逐漸冰封，難以動彈。

司馬統刀懷魔力一劈，斬斷冰封之墓，救回趙猛，再施火矢術，更一腳蹬去，打傷上官雪，且見鄭勇身受重傷，狂然大怒，冷瞪王星，慍道：「小子，我要你葬身此地。」此刻王星回首，雖被司馬統的氣勢壓得全身顫抖，幾乎暈厥，但見王磊倒地不起，悲痛欲絕，仰天慘嚎，慍色掩蓋懼意，奮力前衝。司馬統召九陽神龍到來，笑：「小子，去陰間陪你老爹吧！」

那凌厲金刀幾乎割開王星咽喉，幸得他躲避及時，但亦在臉上留下一道血痕。王星大怒，再施七重火球術。司馬統一怔，但憑詭異身法躲開，忽然轉以一掌，打飛王星。王星被此掌打得眼前昏黑，無法動彈，大吐鮮血，倒在湖邊。

司馬德如狂奔至此，在外聽到王星慘嚎已哭成淚人，大喝：「爹！停手！」

司馬統一聽此聲，回首望去，見她平安無事，登時殺意大消，笑說：「女兒，你沒事就好，待我手刃他們，便帶你回家。」

她見眾人受傷，木屋被毀，附近樹林被焚，樹倒葉落，本是世外桃園的美景現時竟猶如一片廢墟，心痛不已，不禁大哭大鬧：「爹！要是你殺了他們，我再也不理你了！」

司馬統一怔，見女兒望向王星的眼神，只好停手，走向她說：「女兒，你為什麼會來到這裡？要不是我讓坐騎追蹤你的氣味，也不能找到你。」她雙眼通紅，知此事更源於自己任性出走，方令王星一家三口傷重，心中後悔莫及。司馬統見她一言不發，只好說：「猛，提起勇，我們回去。」話畢，他一手拉走司馬德如，乘九陽神龍離去，而趙猛亦帶鄭勇離開。

上官雪肩上有一顯眼傷口，乃被司馬統所傷，只以魔力止血，淚溢眼眶，暢通氣息，跑向二人，哀說：「磊哥！星兒！」王星傷勢較輕，吐出一口烏血後便醒來，但王磊氣息微弱，脈搏緩慢，滿身傷痕。上官雪催動魔力大施治癒術，但效果緩慢，只能保他一息未絕，尚未甦醒。

王星氣若游絲，腦海劇痛，如千蟲大咬，天旋地轉，只能輕握上官雪的手，安慰：「娘，沒事的。爹定會沒事渡過。」

上官雪哭得身體顫抖，聲似斷魂，令人心酸哀痛，說：「星兒，乖。在我們床下，有一個以魔法保護的暗格，那裡藏著我和磊哥學懂的知識、陣圖，要是有任何事發生，你便將它挖出，學習作保護自己之用，只要慢慢注入魔力即可打開。」王星全身乏力，只好點頭，閉目養神。

一會過後，上官雪見王星似有不妥，上前查看，發現他渾身發熱，卻未冒汗，雙唇稍白，緊張道：「星兒，你全身發燙，恐有發炎之意。來，躺在湖水中，調和氣息，好好休養。」

王星神智不清，隱約知道上官雪扶自己去湖中靜養，全身浸在水中，登時舒暢不少，沉醉其中。此時，他若夢若真，驚見自己與身邊千萬同伴上陣殺敵，對方竟是凶猛無比的巨人，腦海浮現各種不同的魔法陣圖，威力龐大，卻無法記下任何一個。忽然一聲龍嘯，他赫然驚醒，吃力地睜開雙眼，在夜空之中只見一道龐大飛龍身影離開，緩緩撐起自己，見王磊和上官雪相擁不動，心似停頓一剎。

係文啊

咁早呀

咁快有記憶

同巨人打奧丁

無錯
會開始有記憶浮出黎

證明某人同江x一樣廢

x河

真鳳都係高三先開始浮

唔通呢個係比真鳳個世界更高量既高量世界

高三通街都係

遲少少有講點解

呢個世界既時間係真鳳參見造物者之後

把槍遲d仲唔係永恆之槍

因為真鳳個世界升左呢，其他世界跟住升
大戰將近，各世界都要盡快令各神覺醒

haha
We will see

類似
good thinking

分分鐘係真雞暗中幫手

寶寶自己都話時間線係真雞見完造物者之後，個陣造物者都有提過要真雞去搵其他世界既皇

何況如果唔係做咩寶寶無啦啦提起時間線

呀
你又有道理

仲唔釣到你

推

催

今晚早瞓 臨瞓前推多次

第六章－－首到青楊

王星久未喝水而喉乾似涸，難以發聲，盡力爬向二人身邊，哽咽：「爹！娘！」發現二人已無呼吸，被火矢術一招擊殺，知上官雪為救王磊才會如此，頓時血氣湧上心頭，幾乎再次暈倒，心痛欲絕，但知此仇未報，絕不能死，心想：「定是司馬統回來尋仇，剛才那道龍影巨大，豈不是九陽神龍嗎？」想到此時，淚流滿面，怒火沖天，與司馬統誓不兩立。

天剛破曉，稍有晨光，王星徒手挖掘一深坑，埋葬王磊和上官雪並立一墓碑，惜他識字不多，只能在碑上刻著「王磊與上官雪」六字。他向墓碑叩數響頭，以謝從小至大的養育之恩，更立誓要為雙親手刃司馬統報仇。

王星回望木屋，見一切全毀，無一物完好，想起卡官雪所言，便前去挖出暗格，暗格幸有魔法保護並埋於地下才得完好保存。他打開暗格，發現一本由雙親親手書寫的羊皮書籍，心窩一暖，幾乎哭出眼淚，但他握緊拳頭，不斷深呼吸，壓下掛念，心中默唸：「爹、娘，我定會以你們為榜樣。」揭開頁頁書籍，見王磊寫下此文：「我信運魔力行其身，通其道，至精氣神合一，能成橐籥，化乾坤，與天地同生，與萬物同體。」

他天資愚鈍，不明當中道理，只好牢牢記在心中，揭去另一頁，見眾多魔法陣圖，並記下名字和威力，依照自己方法，似是書寫文字般記下幅幅陣圖，但當中仍然需時甚長，邊記下陣圖，邊將魔力運行全身，自每一大周天，全身倍感暢快，似百脈通行。直至正午，他卻只記熟少許魔法，高級魔法的陣圖更是立體，令他一籌莫展。

忽然五隻巨大靈虎慢慢上前，原是先前用作守護的魔法陣已被司馬統的破壞而崩潰，再無用處。王星依然鬆容悠哉，緩緩收起羊皮書籍，拿起帶彩光的黃金長槍，站起之時，兩隻靈虎突然撲去，抓風呼呼，凶險異常。王星沉身，以長槍格擋兩雙巨爪，心忖：「不知為何，我全身充滿力量。爹、娘，是你們在保佑我嗎？」奮力一推，竟能推開靈虎，在腦海構想，左手使出二重火球術，將其中一隻靈虎擊斃，右手將長槍一拋，金光閃過，另一隻靈虎頃刻倒下。

昔日，王星雖在山林之中行走自如，但亦未敢貿貿然挑戰靈虎群，只能以弓箭在遠處射殺落單的靈虎；如今，即使不使魔法，他亦能輕取靈虎群。另外三隻靈虎似要報仇，一同上前張牙舞爪。王星心頭一酸，施電擊術轟向三虎，瞬間將牠們擊倒，心想：「我與司馬統實力相差百里，不只魔法，連身手也是。若現時前去，下場定必如同這三隻靈虎。我定要增強自己實力。」摘出虎膽、虎心而食，盡增靈氣，並隨運行魔力以打通全身經脈，身體質素日漸大進，拳腳有勁，魔力渾然天成。

三天後，王星在墓碑前再次跪拜，道：「爹、娘，我絕不忘你倆養育之恩，定為你報仇雪恨。」自出生而來，他首次走出幽泉山，走往附近的青楊鎮。青楊鎮車水馬龍，人流湧湧，樓高瓦紅，熱鬧非凡，左右兩旁眾人叫賣，與清幽山景截然不同。他一問之下才驚覺銀兩一事，既身無分文，亦無法買到食物。

王星走著走著，見有一小子以力賣藝，賺得盆滿砵滿，那人大聲叫囂：「誰能勝我腕力，可得五十兩，若要參加，只需五兩。」那人個子不高，樣子幼嫩，但體內靈氣十足。有一大漢走前扔下一兩，冷笑一聲，與小子比試腕力。旁人不斷叫囂，大漢原本佔著上風，幾乎壓下小子，但被小子一聲吆喝便被扳倒。大漢猛然一呆，不敢相信此事實，再扔一兩重試，可惜結果也是同樣，那小子似是爆發力極強，令大漢不得不拜服。

王星暗暗竊笑，走上前問：「我沒有銀兩，但我有信心勝你。若我輸了，我自斷一臂；若我贏了，只要五兩。如何？」此話一出，令周邊湊熱鬧的人群起哄，前來察看。

小子上下打量王星，知他精神飽滿，與眾不同，若非常居山中，便是富家子弟，笑說：「我叫呂濤，若你輸了，不需自斷一臂，當我小弟就好。若你贏了，照樣拿五十兩。」王星點頭一笑，便走前與呂濤比試。與剛才大漢一樣，王星佔盡上風，呂濤一聲吆喝，想扭轉劣勢，怎料毫無反應，似泥牛入海。王星一笑置之，一下子便將呂濤壓下取得勝利。

呂濤一怔，只好苦笑，說：「願賭服輸，這是你應得的五十兩。未請教？」

王星微笑：「我要五兩就好，我叫王星。」

呂濤見他為人誠實，確是可交之人，問：「星兄，能否在另一邊談天？」王星點頭，隨呂濤收拾行李後，走到城西河邊。河邊兩旁柳絮低垂，隨風飄逸，遠有石橋連接兩岸，而河中有小魚暢游，令人心神愉快。呂濤微笑問：「星兄，你也是魔法學院的門生？」

王星初到城鎮，豈知此事，搖頭說：「不，這裡有魔法學院？」

呂濤一驚，不禁追問：「那你到底如何知我暗施電擊術以勝出賽事？而且，你是如何知道魔法的？普通人根本無法接觸魔法陣圖，你到底是誰？」

More

遙遠的60正評呀

掛住睇，唔記得俾正評
即俾

多謝你
你個名好正

好強的觀察力
我岩岩無聊改左價錢

上面仲有個「上官」打左做「卡官」

多謝冥王絲

推你

推番你

咁樣文筆會唔會睇得唔舒服

OK既
寫到文皺皺搞到好多標點
成個鄺體咁

不過無特別反感

鄺體

Gay

ok既但我會睇得耐左

原來如此

咁都好既

夜多少少
十點左右

古代用返白話文寫先有feel

呢篇當練下支筆

報時 10:07

未有文...

好耐無報過時

現在報時23:07

報時 22:07

第七章－－魔法學院

王星毫無機心，答：「你施電擊術時雖以大喝掩飾，可是我依然感知到你所流出的魔力，因此便知那是魔法。既然如此，只要我同樣使出電擊術則可抵消。我爹娘教我魔法，希望我可以保護自己。」

呂濤抓頭傻笑：「我以為自己已經掩飾得好，哈。那你爹娘定是了不起的人物。他們是誰呢？」

王星黯然一笑，眼帶哀傷，說：「對，他們是世上最好的人。我爹是王磊，我娘是上官雪。」

呂濤大驚失色，頃刻呆滯，緊張問：「王磊？是光明磊落的磊嗎？」王星不解，點頭示意。呂濤感動落淚，道：「蒼天有緣，原來你是王磊大俠的後人。」王星過往未聽父母的過去，因此毫不理解呂濤的說話，因此追問。呂濤答：「你爹娘過往人稱雌雄俠盜，劫富濟貧，而且將魔法帶出貴族和魔法學院，讓平民亦有機會學習，讓萬民景仰。我爹娘曾受王磊大俠恩惠，傳授魔法，我方可入讀魔法學院，並在鬧市賣藝賺錢。說起來，你是呂家恩人之後！」

王星回想王磊常說：「俠者，為國為民，能捨身成仁。」心窩一暖，作為王磊和上官雪之後實在大感驕傲，道：「對，我爹娘確是俠義心腸，願救國救民。」

呂濤久在江湖打滾，常聽各方消息，知王星極易信人，道：「星兄，你入世未深，你爹娘的身份還是別向他人道出較好。畢竟他們是雌雄俠盜，更被魔法學院稱為叛徒，而且各處亦有他們的通輯令，不論生死。雖然如此，當年雌雄俠盜、龍魔、龍邪、魔僧乃天下最強的人，不分高下，事隔多年，深信他們定必功力大增，不知誰高誰低。」

王星聽後不禁流淚，一一將事情道出。呂濤聽後大驚，知恩人離世亦不禁流淚。王星抹去眼淚，說：「濤兄，我這次來是想為爹娘報仇，但我自知功力不足，所以前來城鎮，看看能否增長實力。我若不到城中見識各路高手，只不過井底之蛙，永遠與龍魔尚有距離。」

呂濤苦思，道：「各路高手嗎？南有龍魔，東有魔僧，但他們太強大了，那麼⋯⋯魔法學院幾乎是富家子弟才可入讀，但亦有例外，就是魔力龐大的人。星兄，我知你非池中物，也許你能成例外，不過我不能擔保任何事。」

王星大喜，說：「這已足夠了。謝了，濤兄。」

呂濤一笑：「不，你是我呂家的恩人之後，當中大恩大德沒齒難忘。那麼，隨我去魔法學院吧。」話畢，他帶王星走過石橋，穿過香氣遍遍的桃花園林，才到莊嚴的魔法學院。在學院門前有一雙巨型石柱，柱上掛著一副以赤木所造的對聯：「夜星一閃流天際，魔力一現與天齊。」字字帶勁，疏密有致，跌宕錯落且氣勢磅礡。呂濤見王星看得入迷，不禁擔憂說：「切記，別提你爹娘的身份，否則功虧一簣。再者，你真的有信心對抗守衛嗎？」

王星點頭後，二人便光明正大從正門走進。門外兩名臉容肅穆的守衛見王星面孔陌生，上前以矛阻止，吆喝：「非本院院生，不得進入，請離開。」

二人微笑對望一眼後，王星便忽然出手，猶如靈蛇纏著雙矛，並將它們拋到老遠，直插地上，道：「我希望能見院長。」兩名守衛冷笑一聲，各使火球術和火矢術，卻被王星輕鬆以電擊術擊潰。呂濤本以為會是一番龍爭虎鬥，怎料王星如此強橫，出招直接瀟灑，威風凜凜。王星雖然一直未明羊皮書籍中王磊所言，卻練得略有所成，大吼：「王星，求見院長。」此吼引來不少門生注目。忽有一人似用輕功走來，叫停兩名守衛。那人一襲紫衣，神色自若，眉清目秀，一雙鳳眼更是勾人魂魄，卻不怒而威。

呂濤心知不妙，細聲說：「這是院長的護法之首，紫蘭。」

王星點頭，見紫蘭魔力宏厚，自信說：「我想加入魔法學院。」

紫蘭高貴典雅卻臉容冰冷，說：「每年總有人前來希望能進魔法師之列，就看你能否撐過三回合。生死傷亡，學院並無責任，你同意嗎？」王星點頭同意。她見王星富有自信，說：「那麼開始吧。」話畢，她施火矢術，速度飛快。王星專注得雙眼茫然，在千鈞一髮之間避開，只是衣衫被燒走一片。

呂濤光是看到這幕已感恐怖，心知自己根本不是二人的對手，只好退縮到一邊觀戰。王星轉守為攻，連施電擊術嘗試逼退紫蘭，怎料紫蘭右腳一彈，雙手生火，竟卸走電擊術之威，更可趁這空隙上前近戰。王星見此毫不驚訝，渾身生電，氣勢洶洶，單手一推，還以二重電擊術。紫蘭一怔，即施土盾術擋下。

紫蘭感到王星尚未使出全力，便猛然疾衝，縮短二人距離，突使三重火矢術。呂濤大驚，須知此等魔力足以屠龍，怕王星招架不住。王星大驚，不得不湧起全身魔力，腦海似是寫出陣圖，使出三重火球術與之硬拼。兩招相遇，互相抵消，卻令魔法學院門前生一大坑，煙霧漫漫，令巨石柱搖晃一下。

此刻王星腦海疼痛，站立不穩，被爆風吹倒，但知尚有一回合，仍然未敢放鬆，強行站起。紫蘭使風刃術吹散濃煙，淡然道：「你，正式成為魔法學院的門生。」

我都想成為魔法學院的門生呀

有請

分類帽！！！！！

葛來分多!!!

梅林既鬍子啊！！！

我都想呀

史內哲林

呢個係執劍之後既故事？

時間線上係
故事情節都可以叫做獨立

哩篇好似有啲啲短

之後補返多d la

有返追執劍既嗰種感覺

咁幾時執II劍

日日執緊好似係

呢篇鋪路既

咁咪好

既然大家咁開心 唔岩出多兩篇

三篇啦

咁打法幾時先成皇同講其他皇

過＋60會出架啦

今次情況有少少特別
結局會講 哈哈

佢係最後一個皇 其他皇已經覺醒左
所以就算佢未到最勁已經被逼加入

硬係唔覺龍魔有絕世高手既感覺

知我者

佢叫九陽神龍踩死你

新讀者留名

見到咁多頁以為好多文，點知原來係吹水post

多人推同正評就會出快d

多啲文咁正評推文會多d

好睇！
好睇過其他5p文好多！
支持！

咩故先會變吹水post呀
好睇囉

岩呀！
夠唔夠薑出多篇俾我地睇完吹水呀寶寶

差五個正皮

夜多少少先出

夠薑開黎見我

佢唔夠薑架啦算啦

第八章－－成為門生

王星聽紫蘭一話才敢放鬆，幾乎因龐大的精神壓力龐大而昏倒，微笑說：「太好了。」呂濤知從未有人能通過紫蘭的試驗而成為魔法學院的門生，可見王星如石中碧玉，等待磨鍊便成龍，心中大喜。

紫蘭上前，問：「王星，我叫紫蘭，乃院長三護法之一。你的魔法陣圖從何得來？」

王星想起呂濤先前所教之言，直讀：「我家長居山中，在樹林中發現樹上刻著各式各樣的陣圖，久而久之記在腦海之中。一日，我被赤皮蟒蛇突襲，腦中浮現這些陣圖，放出魔法，才避過一劫。自此，我便知道那些圖案實乃魔法陣圖。」

紫蘭見王星魔力充沛，猜想山中充滿靈獸，若他以捕獵耕種為生，一切不無道理，說：「好，不過你的魔法似與我們所教的正統魔法有所不同，若要加入魔法學院，你定要捨棄舊有，重新學習魔法陣圖。那邊的，你帶王星進入學院。」呂濤知她實力高強，不敢怠慢，馬上點頭示意，而紫蘭亦轉身就走。

王星心忖：「正統魔法？難道同一種魔法亦有不同的魔法陣圖？」待恢復氣息後，便將一雙長矛拾回還給守衛。守衛們微笑點頭，更替他們指明方向。

雖然呂濤已成門生兩年，但仍然未與守衛們混熟，也不禁替王星高興，真誠笑道：「星兄，隨我來吧。」

王星點頭，見紫蘭如此凶悍，道：「紫蘭不愧為護法之首，不怒而威，光是那三重火矢術已令我全身顫抖，背生冷汗。」

呂濤笑說：「星兄，我當真有眼不識泰山。你已能使二重魔法，而且能抵擋紫蘭的三重火矢術，實在強橫。你要知道，能使三重魔法的人數目不多，但個個驍勇善戰，能以一敵眾。紫蘭是學院中著名的冰山美人，實乃院長的得意門生，更青出於藍勝於藍，年紀輕輕已能使出四重魔法。」

王星聽後大感不解，心忖：「回想起，我當時或因氣奮，才誤打誤撞使出七重火球術，直破那名龍騎士的招數。看來此事，還是別說較好，而且剛才使出三重火球術已生頭痛，難怪我那時頭崩欲裂，全身發燙。」

呂濤續道：「不過當你進學院後，定成眾人焦點，因你是首個由紫蘭親自批准進入學院的門生，只怕其他富家子弟會前來找麻煩。」王星微笑，知一切只好隨緣，而人不犯我，我不犯人。

魔法學院面積偌大，能與城鎮相比，主要可分成居所、教室、訓練所。王星沿途見此地尚算清幽，雖與幽泉山相差千里，但建築簡單，色調柔和，且有園林景致，小河流水，鳥聲處處，令人感到舒適。呂濤帶王星走到自己簡陋的房間，並將行李放下，說：「星兄，這裡皆是二人房間，你我倒不如做個房友吧。」

王星大喜，笑說：「哈哈！太好了，濤兄，以後便靠你照顧了。」

二人甚是投契，暢談良久才到飯堂用膳。飯堂裝潢亮麗，更有各書帖掛牆，添加一陣書卷氣。呂濤輕聲道：「你要知道，食材越珍貴、越有靈氣，價格便越昂貴，偏偏靈氣則會影響魔力及體質，所以天下富者越強，貧者越弱。我為成大器，便在外面偷偷賣藝，希望能在此用膳。這裡一頓飯大約十兩，但用料十足。你初到學院，這餐我請客吧！」

王星本想拒絕，怎料呂濤熱情難擋，亦只好道謝。二人拿到飯菜後，呂濤大喜，笑說：「這頓飯竟有虎膽此等珍貴食材！」

王星見呂濤如此歡喜，見菜中當真有虎膽，卻被切成塊塊薄片，並非完整，不禁問：「虎膽已經是珍貴食材嗎？」

呂濤一怔，道：「當然！五行有五獸，金木水火土，對應白虎、青龍、玄武、朱雀和麒麟。雖然這五獸只是神話，但天下各虎亦帶靈氣，尤其靈虎，長久進食，定必令體質和魔力大進！再別提極度稀少的龍了！」王星聽他一話才稍知城鎮情況，回想數日前獨擋靈虎群，確實幸運。

忽然三名身戴璞玉且樣貌神氣的男子不懷好意地向王星和呂濤走來。呂濤一驚，因他們可是惡霸門生，不單家族富有，且戰力高強，素來無人膽敢得罪。王星臉無懼色，與他們對視。為首的男子穿華服戴貴飾，坐在王星對面，冷說：「我叫聶天行，他們是我的好兄弟，郭嘯和馮玄機。聽聞你擋下紫蘭的三重火矢術，實力非常人能及，對吧？」

王星為人直率，見對方無禮，直接回答：「對，我擋下了。」

聶天行冷笑：「哼，既然你也稱自己實力非常人能及，那麼我也很想見識見識。那麼，我會正式和你約戰。今晚，在訓練所，不見不散。」話畢，他便一揮衣袖離去，而郭嘯和馮玄機亦隨他而行。聶天行細道：「王星魔力充沛，要不是得天獨厚，便是長期進食珍貴食材。嘯，能替我查看那人底細？」

呂濤見三人遠走，苦笑：「說者無意，聽者卻心中有刺，看來今晚一戰在所難免。所謂的約戰，是指向院長或護法申請對戰許可，邀請雙方到訓練所比試較量，但拳腳無眼，魔法無情，那處曾有不少傷亡，而且聶天行已精通五行法術，約戰亦從未敗陣。星兄，你有信心嗎？」

王星道：「他精通五行法術？我只會使用兩種法術，火球術和電擊術。」

呂濤大驚，不禁站起道：「什麼！」

多謝巴打讚賞

好
聽日過唔過+60
我都出兩篇

係至好講呀

走數推爆你
訓先

早抖

我都攰
早抖各位

你真好

支持

果然大家都係作家
真係作出黎

零仔幾時出吉吉...

係囉
再唔出
用電擊術電佢

成王之時，王星應該識得構成四維既魔法陣圖？

超越埋時間
時間魔法

有關四維魔法陣圖
暫且唔答住
不過我自己認為四維時空同四維空間應該有所不同
所以需要判斷到底所謂既四維魔法陣圖係咩

講好左出兩篇
今日特登留係屋企專心打文

第九章－－天界昇華

王星見呂濤反應誇張，惹來他人注目，道：「濤兄，坐下吧。其實我懂得四種魔法，木矢術、火矢術、火球術、電擊術，不過只想使用火球術和電擊術。」

呂濤坐下，嘆氣說：「魔法分五行，相生相剋：火剋金，金剋木，木剋土，土剋水，水剋火。若你只用火球術和電擊術，兩種皆是火系初級魔法，只怕聶天行以水系魔法攻擊或防守，屆時你便難以渡過。再者，聶家乃天下大族之一，甚至可說是大族之首。唉。」

王星知呂濤擔憂，笑說：「一切只好隨緣。濤兄，快吃吧。」

在魔法學院其中一間獨立居所，一名老人坐在椅上，靜看天地，見紫蘭步進，笑道：「紫蘭，剛才聶天行向我申請與王星約戰。王星乃你首個批准加入學院的門生，定是可造之材，所以我亦批准。對於此戰，你有何看法？」

紫蘭恭敬道：「院長，聶天行精通五行法術，手中有各秘寶，已幾乎能使三重魔法；王星身手極其敏捷，魔力充沛，能使三重魔法，殊不簡單，不過此人太多未知數，不論身世、實力。二人一戰，應會吸引眾多門生觀看。」

院長名叫楚德，素有名氣，與各大族交來甚密，雖年約七旬，但依然身壯力健，大有氣魄，苦笑：「聶天行乃大族子弟，不能有事。知道嗎？」

「知道，院長。我會到現時觀看，萬一有急事，將會出手相救。」

楚德長嘆一聲，道：「我力量不足，未能改變天下，唯有隨波逐流。紫蘭，你尚有多年時光，我不希望你會走我的路。」

紫蘭知楚德向來疼愛門生，問：「院長，你又想起那兩個人嗎？」

楚德點頭，轉身望向蒼天，說：「他倆是我的得意門生，只是礙於身份、學院利益，才被逼稱他們為叛徒，更要譴責他們行為。紫蘭，你認為雌雄俠盜有錯嗎？」

紫蘭閉目，語帶哀傷道：「天地無情，各大族有如諸侯，割據天下，霸佔大地，且控制食物、武器價格等，達致富者越強，貧者越弱，如此一來，大族更根深蒂固，高高在上，下者則永無翻身之日。王磊和上官雪出身大族，但看透世事後，捨棄大族身份，只為仁義，利用力量試圖扭轉局面，劫富濟貧，俠盜一名絕對名符其實，當之無愧。」

楚德點頭，道：「他們天資聰穎，尤其王磊，學富五車，更是過目不忘。真可惜⋯⋯本來院長之位該由他繼承。他們兩夫婦從那天後消聲匿跡，完全不沾世事，但願他們能平安。」

紫蘭揖手，說：「院長，離天壇一戰，尚有兩個月，我定會鍛鍊自己，替魔法學院出戰。」

楚德搖頭，認真道：「素來各地英雄亦會在天壇決戰，以分出誰是天下最強。而廿年前，被譬為天下最強的雌雄俠盜、魔僧、龍魔和龍邪相約天壇，為分高下，怎料大戰三日三夜依然不分高下，因此相約廿年後的七月七日，再戰天壇，成就天下第一。紫蘭，你天資良好，但與龍魔等人依然相差一段距離。」

紫蘭非貪求天下第一之名，但知此名能改變天下大局，問：「難道院長想親自出手？」

楚德有心無力，心知紫蘭比自己更強，只好苦笑：「那年我曾到天壇遠處觀戰，見識過眾人實力，真的不敢想像他們如今將有何等實力。再者，最近天界異象頻頻，就連各靈獸亦有變化，體格和力量亦變得更強大，先前附近村落更出現靈蛇襲擊一事。種種跡象，彷彿叫我別派人出戰天壇。」

紫蘭聰慧且心思細密，道：「院長，其實不只靈獸，就連魔法的力量亦似有強化，似是天界昇華，才導致如此。光是我用三重火矢術與王星的三重火球術硬拼，竟留下一個又深又大的坑，就連爆風也能吹動巨石柱，比過往誇張不少。此異象，會與魔神有關嗎？」

楚德道：「只希望我們想得太多，為安全起見，派青兒和赤松去查探魔神遺跡，看看有否發現。」紫蘭喏喏點頭，轉身離開。

另一方面，隨夜幕升起，呂濤坐立不安，怕王星會有意外，心急如焚，偏偏王星隨遇而安，安坐房中，運魔力行全身，而日子有功，精結神凝，魔力精純，目光炯炯有神，臉色紅潤飽滿，道：「濤兄，約戰既是訓練，定有規則。你可以向我解釋嗎？」

呂濤說：「星兄，約戰訓練幾乎只有一個規則，不能存心殺死對方，但畢竟拳腳無眼，更能攜帶武器，多人命喪該地。你定要小心。若情況有異，定要投降，別要逞一時之勇。」王星知他擔憂，實真誠之交，心頭一暖，點頭答好後，繼續凝氣定神。

幾乎到約定時間，王星與呂濤走到訓練所內的擂台區域，更是座無虛席，呂濤笑說：「星兄，看來你的傳聞越弄越大，所有門生也認識你了。」王星毫不在乎，但見紫蘭也在其中，不禁心生好奇。

聶天行早已站在擂台之中，手持閃爍彩光的魔杖，自信滿滿盯著王星，冷言嘲諷：「我還以為你會辜負其他門生的期望，怯戰不來。」王星對他說話一概不理，與呂濤道別後便獨自走到擂台上，心境平靜，毫無緊張之意，等待訓練開始。

四名男子走來，其中一名男子聲音雄厚道：「我乃是次裁判南月，既然是訓練，就凡事留一線，別將對方置諸死地。當我叫停，訓練則完；當任何一方叫投降，訓練則完。明白？」聶天行早就常客，而王星亦點頭示意。南月與其餘三人一同展開魔法結界，叫聶天行和王星的攻擊不會影響結界外的門生。隨著結界完成，南月大聲宣佈訓練開始。

推爆你

不過

睇文先

唔係四篇咩

過100正評考慮下

唔該喉呀寶寶 點算
btw 王星會唔會拎左枝矛出嚟俾院長認出

睇黎聶生會喊住叫投降

過左60係咪應該三篇

第二篇呢

等等
預我七八點左右出

你咁聰明既

哈哈
喊咪好樣衰

一開始無理由太勁
所以會先五五波

但人地識多啲野，人地漸佔上風

緊張關頭，王星回憶起佢老母煮比佢既餸，使出好撚勁既火焰魔法，背後仲隱約有道好撚巨大既龍影係到咆哮

咆哮一剎，在場眾人呆撚左

鳩up完

出多篇啦

唔通係滅龍魔法

滅龍奧義

妖尾

第十章－－名叫永恆

聶天行冷笑一聲，手中魔杖彩光大閃，連施水矢術。王星見此威力不禁一怔，知被此水矢術擊中定會重傷，不斷後退躲避，心中大感奇怪，眉頭深鎖，不知當中理由。聶天行見他躲避狼狽，且臉露不解，笑說：「窮小子，你該不是不知這種秘寶吧？此魔杖由秘銀打造，因此閃爍彩光，能增幅及儲存魔力，加強招式威力。你能有勝算嗎？」

王星聽此，不禁回想，於是從衣衫中拿出掛在頸上的空戒，注入魔力，拿出黃金長槍，發覺兩者表面皆有彩光，當下大喜。聶天行大怔，知他長居山中竟有此等秘寶。呂濤見此既驚又喜，知王星或足而打破聶天行的不敗記錄。紫蘭見後更為之動容，點點線索似連成片段，不禁大驚。

王星將魔力注入黃金長槍，登時閃爍比魔杖更亮麗奪目的彩光，腦海運轉並長槍橫揮，施二重火球術，直擊聶天行。聶天行咬牙切齒，狂然大怒，使二重水矢術與之硬拼。水火相拼，似氤氳漫天，結界內變得白濛濛一片。聶天行一怔，見無法看清王星位置，只好不斷後退，心忖：「即使屬性相剋，我的也只可以抵消？沒可能！」

王星在山野生存已久，聽覺靈敏，不需雙眼看去也知聶天行何在，右手拋出黃金長槍，劃破水氣。聶天行察覺到卻為時已晚，只能以魔杖格擋，奈何長槍勁度十足，臂感酸痛，口吐鮮血，後退多步，幾乎站不住腳，暗忖：「這是何等的力氣？」

王星魔力凝聚於手，長槍似有靈性地飛回，疾衝硬推，槍勢如江水綿綿不絕，一槍接一槍，叫聶天行大感吃力。王星雖不知其解，但感與手中長槍熟悉如手足，每揮每刺亦得心應手，旁人看去也感槍術尤其高超。不過二十回合，聶天行已招架不住，節節敗退，即使連施水矢箭亂射亦無補於事，見王星身手敏捷且力氣龐大，心中大怯，雙臂乏力，幾乎連魔杖亦無法握穩。

紫蘭心中雖然驚訝，但知是次到來的原因，見王星如此表現亦知結局如何，走到擂台旁邊，讓南月停止賽事並宣布王星勝出。王星在眾門生見證之下徹底打敗聶天行，更展示其恐怖實力。呂濤走向王星恭賀，知王星一直留手，否則聶天行早已命喪槍下，心中更是感動，想：「星兄，你真不愧是雌雄俠盜的後人。」

郭嘯和馮玄機上前扶走受傷不輕的聶天行，但聶天行好勝心重，幾乎想從背後偷襲王星，卻被二人牢牢阻止。馮玄機道：「天行，眾目睽睽，你難道要毀自己和家族名聲？」聶天行確實無言以對，只好深深不忿地離開訓練所，首次感到如此無力。馮玄機眼神奸狡，續道：「若你要報仇，插贓嫁禍不就行了嗎？」

紫蘭走向王星，說：「你跟我來。」王星不解，但亦隨她而言前去。紫蘭步伐輕快，一身紫衣似花舞動，而王星亦加快腳步追緊。

二人走到魔法學院的邊緣，花香鳥語，正是桃花園林邊。她直接問：「王星，王磊大俠別來無恙嗎？」王星一驚，停止一息，不懂如何回答，支吾以對。見他反應，紫蘭更肯定心中所想，道：「雌雄俠盜能捨棄榮華富貴，只為仁義，如此廣闊胸襟實在令人敬佩。」

王星見她說話真誠，道：「對，我是王磊和上官雪的兒子。你是如何發現的？」

紫蘭問：「你知道那黃金長槍是何物嗎？」王星搖頭，她便續道：「當年雌雄俠盜曾闖入龍邪寶庫，偷取不少秘寶和財富，其中一樣便是名叫永恆的黃金長槍。龍邪大怒，竟出外屠城，雌雄俠盜亦為此而在江湖上消聲匿跡，將大多秘寶收藏其中。若你要使用永恆，定必小心，否則被人發現，後果實不堪設想。」

王星知她出於善意，只好點頭答謝，道：「紫蘭，你貴為護法，卻對我如此關心，實在感激不盡。永恆是我爹娘留給我的遺物，我定會繼續使用。」她聽此句便知雌雄俠盜經已仙遊，心中不禁可惜。

忽然天空竟現流星雨，燦爛奪目，光芒四射，叫二人也不禁抬頭欣賞。王星見此，回想王磊曾說之事，心中大喜，笑說：「紫蘭，你知道為什麼我叫王星嗎？」

紫蘭答：「你出生時有流星劃過天際？」

王星一怔，問：「你怎會知道？」紫蘭見他如此蠢鈍傻氣，卻能使出三重魔法，想到不禁失笑。王星見她只笑不答，亦免得追問，乾脆躺在草地上看流星轉動，腦海卻全是司馬德如的倩影，心想：「如妹，我好想你，但你爹卻⋯⋯我該如何？」

或因流星雨太美，紫蘭未有意欲離開，坐在王星身旁，輕說：「你有聽過嗎？曾經有人唱過⋯⋯

呢篇先係真

sorry
寫緊呢篇果陣腦海不斷回想呢首歌

王星一怔，問：「你怎會知道？」紫蘭見他如此蠢鈍傻氣，卻能使出三重魔法，想到不禁失笑。王星見她只笑不答，亦免得追問，乾脆躺在草地上看流星轉動，腦海卻全是司馬德如的倩影，心想：「如妹，我好想你，但你爹卻⋯⋯我該如何？」

或因流星雨太美，紫蘭未有意欲離開，坐在王星身旁，輕說：「你有聽過嗎？人們常說向流星許願，願望將會成真。」

王星聽後心亂如麻，想：「如妹，我真的不知如何面對你，我不該掛念你，偏偏無法控制。」慨嘆：「要是如此，我希望能替爹娘報仇雪恨，而且我認識的所有人也平安無事，幸福渡過。對了，可以拜託你保守我爹娘的身份嗎？」

紫蘭敬重王磊和上官雪，見王星雖然愚鈍，卻有大將之風，威風凜然，心中對他觀感亦與別人截然不同，點頭同意。

直至璀璨過後，二人才緩緩離開，漫步學院，卻一言不發，只細聽小蟲之聲，感清風之柔，嗅桃花之香。王星未見紫蘭臉帶笑意，只自顧自走回居所。

屌你

竟然真係比春仔估中係

所以無得唔咁樣整比你地聽

又要等聽日啦

嚇到我

永恆 之槍

屌，見到有歌果幕真係笑左

四維魔法即係盧因文字

嚇下都好既

大家開心下咪幾好

Yay

會提及下

如果一日有兩篇就好了

如果一日有四篇就好了

一日太多篇既話
篇故好快完

篇故好快完
咁你咪可以快啲開下篇

你又一齊開

有冇巴絲識得畫畫
可唔可以試下畫條九陽神龍出黎

Agree

又要加入救世聯盟了

晏啲重睇先
耐到唔記得寫過咩

當我無講過

我地兩個都畫左，仲唔到你

九陽神龍係咪係出面噴火 熱到仆街

Maybe

利申返工開緊冷氣

加速

1930出文

個個主角都係弱智

忠直姐

無視我乘機唔畫畫

19:34

1939

1948

2018

19:130

唉屌
返工奶左野

第十一章－－人贓並獲

這夜王星徹夜未眠，只閉目養神，再運行魔力，腦海卻不斷回想與司馬統戰鬥的畫面。司馬統實力可敵天下，王星幾乎無計可施，無論身手、魔法或魔力亦無法可比。光是司馬統身上散發的氣勢，足以令王星心生怯意，手腳變得緩慢，難免氣餒，但每當想起王磊和上官雪的慘況，全身彷若充滿力量，重提戰意，心忖：「我一定要打敗司馬統！」

王星心中執念不改，血氣運行全身，忽然睜開雙眼，過往的畫面變得更清晰，戰意大增，竟散發戰神氣勢，當中略帶狂暴冷漠，渾身變得對外界更為敏感，彷似晉升另一境界，渾身勁力截然不同，連魔力亦比過往更精純充沛。

呂濤被他嚇醒，帶驚問：「星兄？」

王星平靜說：「我在。」

呂濤一呆，笑道：「星兄，你已經散發氣勢，實在太強了，或者你已可與紫蘭，或其餘護法一爭高下，成為學院之巔。」

王星一怔，收回魔力，知尚與紫蘭尚有距離，至少對於魔法的熟悉仍差不少，但亦感到力量今非昔比，若然再與聶天行較量，即使不用永恆，聶天行就難以撐過十回合。他笑說：「濤兄，早點休息吧，明早還要上課。要復仇，我尚有段長路要走。」

翌日，呂濤帶王星到教室，開始學習有關魔法的各種知識。南月乃其中一名導師，講述魔法文明的歷史及演變，聲線仰揚頓挫，時而高亢，時而哀傷，娓娓動聽，連王星也聽得津津樂道，回味無窮。南月笑說：「眾多英雄自封印魔神後，回到各地傳承魔法，孕育出華麗的魔法文明，但畢竟各有各法，導致當中陣圖有所差異，令威力或效果有所不同。幸得楚德，楚院長遊遍各地，集結眾多魔法陣圖，見當中規律，尋回正統魔法，並將各魔法分門別類，重回五行。」

斷

王星大感奇怪，想：「正統魔法？魔法為什麼有分正統不正統？」

南月說：「初級魔法主要有火矢術、火球術、水箭術、土壁術、金壁術、電擊術、木矢術。初級魔法不是指威力低微，而指陣圖簡單。即使結陣不成，亦不會有龐大反噬；不過隨著階級越高，反噬越大。無論任何魔法，亦需心思細密，構成魔法陣圖，越精準細緻，威力越大；同樣，魔力越精純，威力越大。」話畢，他畫出各魔法陣圖，講述數個要點，包括魔力注入方法、流動方向、陣圖的結構，當中有勾、橫、直、點、弧等等，令眾人大開眼界。

南月解釋詳細，指出不少細節，令王星方知與紫蘭所施的魔法有差距的原因。王星自知天資有限，只牢牢記下火球術和電擊術的要點，見魔法陣圖確實與王磊所教的有細微不同，知道定要好好嘗試，才知當中差別。

過後，王星獨自走到訓練所，去到訓練室當中，嘗試使用兩種不同的火球術，轟轟兩聲，發現王磊所教的火球術威力較大，但穩定性較低，而南月所教的則穩定性高，威力較小。他心忖：「真奇怪，只不過是陣圖有細微差異，竟有如此不同的效果。」

至於電擊術，王星亦發現王磊所教的威力較集中，而南月所教的則範圍更廣，各有千秋，使他不其然思考這些陣圖的意義，可是任他苦思冥想，也得不出任何結論，只好暫且放下，回去找呂濤用膳。

王星回到居所，見房間亂得一塌胡塗，似被人搗亂，心中驚慌，馬上四處奔跑，竟發現聶天行帶上不少人拿下呂濤，馬上跑近。他見呂濤被五花大綁，倒在地上，衣上竟有不少血跡，大喝：「濤兄！你們在幹什麼！」

聶天行見王星出現，吆喝：「賊子來了！哥們，替我捉起他！」這十個男人原來全是聶家之人，個個威猛高大，精飽神滿，肌肉結實，全部包圍王星。

王星大怒，殺機大動，質問：「聶天行，你到底對呂濤做了什麼？」

聶天行被那氣勢一嚇，不禁退後數步，說：「哼！呂濤貪圖秘寶，竟然出手偷取我的魔杖，人贓並獲，豈有抵賴？你與他同房，亦有嫌疑。」

呂濤此時醒來，吃力道：「星兄！走！他們是要冤枉我們！」

王星聽後更是怒不可遏，握緊拳頭，散發戰神氣勢，磅礡骸人。忽然一名男子散發陰柔氣勢阻擋戰神氣勢，陰聲怪氣道：「弟，難怪你敗給此人。」

聶天行走到聶天沖身邊，說：「哥，定要為我出口氣。」

王星見聶天沖雖身穿粉色長衣，妖艷無比，美若女子，但實力與自己不相伯仲，不敢輕視，道：「濤兄沒有偷你的魔杖，別含血噴人！」

聶天沖笑聲刺耳，道：「哈，拿出你的秘寶吧。」手中鐵扇一揮，閃爍耀目彩光，施三重風刃術，危機重重，刀鋒壓人。王星聚勁雙腳避開，見原先位置留下深深的刀痕，實在恐怖至極，便知其實力不容小覷，馬上拿出永恆，上前近戰，槍勢綿綿無絕，似慢實快，難以捉摸，但聶天沖鐵扇以柔克剛，每每四兩撥千斤，先卸其力道，再還以數腿，令王星心中叫苦連天。

王星見情況不妙便連施電擊術，將兩種電擊術混合使用，聶天沖也不知其去向和範圍，難以躲避，大感奇怪。王星見此有用，就連火球術亦不斷交替，尚且打成平手。

聶天沖怪笑：「王星，還不錯。同一種魔法，竟有兩種陣圖，哈。接我此招！」話畢，他忽地後退，雙手合攏迴轉，彩光一閃，施出風舞術。王星知此術實乃中級魔法，被其籠罩其中，可見威力，不禁一驚，馬上後退並且使三重火球術削弱，再運勁拋出永恆。

斷得靚

遲左成個鐘

出多篇補數啦

返工奶野

寶寶返緊咩工

返機場

你唔係諗住呢度完呀⋯⋯

你張圖呢

奶左咩野講黎比我地恥笑下

有咩唔開心既
咪講出黎比我地開心下囉

又推下先

再推

唔得咁

多謝巴打

畫畫真係好難

吊下癮麻

龜龜張留名圖

好耐無見佢

上面先留過言

其實我淨係想睇故，無人想知咩龜龜係乜水

我指張圖

自推一下先
十點半左右出文

遲度要罰多篇㗎

唔係呱

就係得咁橋，唔準諗，即刻答！

發緊燒表示想睇文

早打完早出

第十二章－－鐵扇狂風

正當永恆直衝，聶天沖不禁一笑，風舞術竟轉向橫飛，打走永恆，而聶家其餘的人亦同使火矢術，眾術混合，威力倍增，令王星大驚，馬上收回永恆，不禁一驚。聶天沖笑說：「哈！王星，我不是說了嗎？我就看你如何接我此招。」話畢，他將此術推向王星，如死神招手。

王星見無法躲避，雖大感壓力，腦海卻豁然平靜，一同畫出四個魔法陣圖並注入魔力，施四重火球術。兩術對撞，產生極大爆風，將眾人吹飛，弄出嘈吵聲響，煙霧彌漫，污濁無比，更令部份居所稍有損毀。王星後退期間頭腦辛苦，忽感危機，馬上以長槍擋下二重火矢術，心感吃力，光要對付聶天沖已感困難，更別提被眾人圍剿。

聶天沖怪聲怪氣，笑說：「王星，你就沒其他招式了嗎？在濃煙之中，反倒是我的天下。」話畢，他再施風舞術，是次風舞術所含更大魔力，更借濃煙之熱湧去，大大減低王星感官，且風似利刃，更恐怖不安。

王星一驚，才一擋下火矢術，則被如此強大的風舞術再襲來，不單遮蔽視線，更難以呼吸，聽外面傳來陣陣嘈吵聲音，根本無法知道對方位置，只好硬著頭皮擋下，雙目茫然，再使三重火球術，暫且打成平手，但雙方一直未停比拼魔力，互相擠壓。

陡然聶天行疾走而來，從王星背後插他一刀，過後即走。王星大痛，無法維持三重火球術，當下被龍捲術無情輾過，渾身是傷，滿佈鮮血，倒地不醒。呂濤見此，似花盡全身力量大叫：「星兄！」王星不只被龍捲術打得全身血痕，更被當中渾厚魔力打至內傷，鼻孔出血，頭似天旋地轉，全身乏力。

聶天沖笑說：「弟，既然已拿下二人，你喜歡如何處置便如何處置。」聶天行笑容奸狡，尊敬向聶天沖道謝，拿起魔杖，正想施展電擊術。

紫蘭此時跑來，射出一記水矢術，此招狠勁，不只打退聶天行，更將魔杖打掉。她一聲吆喝：「你們是誰？竟敢在學院中撒野！」

聶天沖上前一手捉著魔杖，手中鐵扇遮嘴輕笑：「這不是學院的冰山美人紫蘭嗎？一看，果然名不虛傳，嬌麗脫俗，氣質非凡，而且魔力果然一絕，不愧是護法之首。我乃聶家嫡傳長子，更是聶家少族長，聶天沖。」

紫蘭見王星傷重，怒意大生，道：「聶家之人竟在魔法學院擅自動武，豈知大罪？」

聶天沖仰天大笑：「哈！區區一個魔法學院，又何足掛齒？若是我們聶家要摧毀這裡，難道憑楚德那老不死和你能擋我們嗎？若是我們聶家要摧毀這裡，難道這裡的學生又會與你們並肩作戰嗎？紫蘭，反而是你要知道，你這樣與我們說話，豈知大罪？」

此時青兒和赤松從魔神遺跡歸來，雖未知何事，但見聶家人多勢眾，馬上走向紫蘭身邊助陣，即使開戰，亦不能讓紫蘭以寡敵眾。紫蘭見二人前來，心更安定，但聽聶家眾人冷笑，觸動心中傲氣便催動一股幻紫氣勢，好讓眾人閉咀，說：「此處乃魔法學院，自有規矩，請你們自重，而且，請你尊重創立此處的楚院長。」

聶天沖見紫蘭怒氣沖沖，樣貌反倒更美艷照人，且青兒臉孔尚帶稚氣，討人可愛，答：「能一睹紫蘭和青兒的美貌，實在榮幸。我生平最愛美女，不想你們左右做人難。但此人損我弟弟名聲，盜聶家之物，有如辱我家門，若我今天一定要帶他走，你們又會阻止我們嗎？」

忽然天氣急劇改變，眾人知道非自然現象，傳來陣陣威壓，知是高級魔法且當中所含魔力深厚，絕非常人能使。一道雄厚如鐘的聲音傳來：「聶天沖，能否給楚德我這老人家一次面子，暫且放過王星和呂濤？此事我自會處理，並向聶家正式交代。」

聶天沖仰天大笑，心忖：「這是高級魔法，六合龍捲陣。哈，好一個以武服人。若是他全力一擊，恐怕我們也難以全身而退。」大聲吶喊：「常聞楚德楚院長遊歷四方，見多識廣。未見人，先見其實力，實在令人尊敬。既然楚院長金言已出，我聶家則等待七日，否則，當聶家重臨此地，風雲將會再次變色，而且，風更大，雲更厚。」

楚德以魔力傳話，隔空說：「謝了，聶兄弟。」

聶天沖收起鐵扇，雙手一揖，便領隊而走，聶天行見王星傷重不起，才消怒意，隨隊而行。聶天沖眼神奸狡，暗暗竊笑，細聲與聶天行說：「弟，天昇已經昇華。聶家的任務即將開始。」

赤松上前解開呂濤繩索，而紫蘭亦抱起王星，先到居所暫時休息，青兒則替二人進行救治。紫蘭再去求見楚德，甫進居所，驚見楚德臉色蒼白，驚呼：「院長！」

楚德擺擺手，示意不用擔心，道：「我確實老了，光是起陣已令頭腦疼痛。」

紫蘭心急道：「那是高級魔法，當然需要大量魔力和精神維持，院長依然強壯，否則連起陣也不能。」

楚德知她出言安慰，苦笑：「我根本無法再用高級魔法，至少我的精神已支撐不住，空有一身知識與魔力。紫蘭，我會將一切交托於你，包括這兩個高級魔法，六合龍捲陣和紫雷陣，以後學院便拜托你了。至於王星和呂濤，我雖不信他們有罪，但聶家聲勢浩大，唯有待二人情況安好，將他們逐出校園。」紫蘭一言不發，點頭答應。她知楚德心懷大義，卻處處受制，院長一名雖然動聽，卻是表面風光，內裡鬱鬱不得志。

慢左 一入嚟出左文2分鐘

斷唔到

好似狼狼咁

辣殺

唔夠喉

叫多D朋友入黎睇同推會比較好

過左60正評係咪應該出多啲

出多兩篇

出多四篇

毒撚邊到有朋友...

100正評一日兩更

Mission impossible

毒撚+1

就黎結婚叫毒撚？

偽毒撚可恥

毒撚加毒絲

偽毒可恥

今日下午應該出到文

夜晚出多篇

100正評麻
哈哈

差30個姐

喊出黎

推一下cc

CC得我一個推

仲好意思叫自己做毒撚

性格毒

我推姐 唔怕啦

Sheshe

第十三章－－離開學院

呂濤問：「星兄！你醒了嗎？」

王星雙眼漸開，視線模糊，全身疼痛，喉嚨乾涸，在呂濤扶助下才能坐起，問：「濤兄，你沒事吧？我們被誰救了？」

呂濤感動微笑，道：「你醒了，還如此在意我的安危，實在⋯⋯我們被院長和三護法救了，要不是他們，我們也許早就被聶天行和聶天沖等人殺死了。」

王星輕笑，道：「那麼我們真的要去向他們道謝，這救命之恩不得不還。」

呂濤說：「說起還真神奇，你本來渾身是傷，但經治療後，傷口更快速痊癒，就令青兒也大吃一驚。」王星只搖頭一笑，卻懵然不知因曾身浴龍血，令自己靈氣尤其充足，而且全身經脈盡通，血氣暢順，魔力精純，令復原能力比常人快上多倍。

此時，紫蘭等三人走來，向王星和呂濤道：「他們與我同是三護法，青兒和赤松。」王星首次見二人，但全身乏力，只好向二人點頭。青兒身型矮小，卻雙眼精靈，笑容甜美，高髻更顯儀態萬千，而赤松身型高大，瀟灑不羈，眼神如隼，確是鶴立雞群。

紫蘭嘆氣道：「今次此事，我相信兩位亦是被人冤枉，但各有各詞，且聶家恃勢凌人，學院不得不要作出決定，將兩位逐出學院。」

呂濤大驚，道：「可是我雙親費了不少心機，我才可以入讀魔法學院，而且我曾向他們發誓定會順利畢業，賺到足夠金錢供養他們，讓二人能安享晚年，我怎可以讓他們失望？紫蘭，求求你別要趕我們離開！此事真的與我們無關，我敢以生命保證！」

紫蘭聽後，心裡難過，但被情況所逼，只好皺眉嘆息。青兒也知多少，但也無力改變一切，眉頭深鎖。王星聽到呂濤此言，想到雙親，心想：「我曾發誓，要保護身邊所有人。」便直言：「懇請學院將一切罪名放於我身，令濤兄得以繼續在此修練。」

呂濤聽後一怔，頓時無言。赤松亦對王星生出一番敬意，竟甘願犧牲自身以令呂濤能夠留下。王星笑說：「此事因我而起，又何苦拖濤兄下水？而濤兄為人光明磊落，心地善良，繼續在此修練定能有一番成就。」

紫蘭聽得肅然起敬，心想：「不愧王磊後人，如此心胸廣闊，捨己為人。」道：「明白了。那麼，我們會向聶家告訴你一力承擔，且被我們逐出學院，但你要清楚這樣的話，學院則不得在外保護你。若你有何事發生，亦只可以獨自面對。」

王星性格樂天，笑說：「我明白，但你放心，我不會有事的。我自幼就在山林之間生活，與一眾凶猛靈獸相搏為伴，能上水下海，只是逃跑的話，一定沒事。」

呂濤感動不已，不禁痛哭，道：「星兄！你真的是我的恩公！此大恩大德沒齒難忘！待我擁有力量，定會親自為你討回公道，甚至剷除聶家！」

王星聽後只微笑回應，下床活動筋骨，望向眾人，心中難免不捨，道：「那麼我還是趁早離開，免得帶麻煩給大家。時間雖短，但我已感覺學習不少。三護法，請告訴院長，你們的救命之恩，我王星定必銘記於心。告辭了，濤兄。告辭了，各位。」

紫蘭略有不捨，道：「王星，跟我來。」二人走到學院門前，巨石柱之下，亦是當初遇見的地方。紫蘭見四周無人，從胸前小袋拿出一份皮布，說：「王星，你這次一別，聶家或會追趕，若是如此，定必險象橫生。這是高級魔法紫雷陣的陣圖，你拿去吧。」

王星大驚，搖手退後，說：「高級魔法威力強大，定必珍貴無比，價值連城。無功不受祿，我怎可以就此拿去呢？實在於理不合。」

紫蘭認真道：「你甘願替學院頂上此禍，光是此功已經足以拿走這陣圖。如你所說，紫雷陣威力龐大，若落入他人手上，恐怕天下從此多災多難。不過，我相信你，因為你天真無邪，雖然為人笨拙，但偏偏對魔法甚有天賦，也許你才是最適合使用它的人。」

王星一羞，不知紫蘭是褒是貶，苦笑：「我趁早離開，也是想盡快避開聶家耳目。若我被捉，此陣圖定必落在他們手上，那天下蒼生或會受苦。」

紫蘭說：「你以為高級魔法誰也可以用到的嗎？天下能使高級魔法的人不多，不單要魔力精純充沛，更要腦海運算飛快，你思想單純直接，也許更易使出。而且能單獨擋高級魔法的人，大概只有龍魔、龍邪和魔僧。只要你能使出，即使聶家來臨，你也有擊退他們的能力。」

王星感激不盡，心頭一暖，笑說：「謝了，紫蘭。濤兄常言世人險惡，但天下尚有你這樣的善良女子，實在令人感動。」紫蘭輕輕一笑，王星突然想起司馬德如，不禁說：「紫蘭，你雖叫冰山美人，但笑容甜美，你還是多笑一點吧。」

紫蘭一怔，臉頰漸熱，雙眼閃爍，那夜流星雨似重現眼前，璀璨無比，呆說：「此行或許凶險，務必小心。聶家盤據西方，郭家和馮家亦在東北方有領地，倒不如你去南方先避風頭。我們，遲點再見。」

王星不知女兒心事，只點頭道謝，拿走紫雷陣陣圖，放在腰間，揖手後便遠離魔法學院，前往南方，盼望不會遇上聶家。

感謝幫推

後官 開始

呢個世界係咪唔算高魔
好似普通魔法已經好勁咁

你想講高量世界嗎？
我想表達既世界觀係即使初級魔法
只要識用都可以好強大
當然高級魔法果堆一定威力更大

繼續推

係呀高量
我意思係好似之前龍魔同王磊打咁，睇嗰幕我會get到佢地係有d名氣，但唔會諗到竟然係最強之一，可能因為留左力啦(唔知係咪只係明面上既戰力排名啦)
但係反觀執劍既戰鬥，好似之前只係中量世界，新最強九人既認可戰明顯部分舊九人有留力，但依然好震撼而且係開大技d人先會覺得好勁咁，彼德善用同化能力都係表達得幾好咁
所以先覺得今次既世界係低至中量

鳩估先

真鳳個世界係從大戰定唔記得邊個時候開始先晉升成為一個以靈力作為文明既高量世界。
以靈力文明發展既意思姐係不論人定動物都出現左靈力，甚至勁到有變異生物。

咁假設靈力=魔力，呢個世界個個人都識魔法，只有強弱之別。
變異生物=各種靈獸。

呢個世界又點會係低至中

整多篇丫

果陣仲係中量世界
可能形容少左個威力
我會留意下

不過靈力唔等於魔力既

好快聽日啦

其實會唔會有人覺得個故既發展好唔"人"
之前執劍個故都因為咁而棄左

即係太強？

哈哈
即係同人既定義太大偏差？

同為力量既一種

加速加速

無錯

同樣今日下午

所以我既意思係咁
真鳳世界=靈力為主世界=高量
王星世界=魔力為主世界 都=高量

有時d發展好唔自然
入左學無幾耐，又無啦啦升lv到三護衛既level

明白
我會注意下
不過佢果陣仲未到三護法level

around 3 to 4

14:45表示等到望穿秋水

So let us go

第十四章－－窮追猛打

離開青楊鎮，王星連日走過數個城鎮，不敢有誤，走至人煙稀少的南河村才敢留下。南河村乃窮鄉僻壤，與青楊鎮相差甚遠，依山傍水，盡顯自然之美，令王星回想幽泉山的住所。

南河村村民簡單純樸，卻全是瘦弱的老人家，見王星進村，歡笑迎接。其中一名村民問：「年青人，你怎麼會進來這村呀？」

王星只道：「我打算前來避世，也想在這邊修練自己。放心，我不會打擾各位。」

另一村民道：「才不會打擾，我們這些老人家每天只是耕種，沒他事做。年青人，如果你要修練，別到西南方的阿薩山，那處鬧鬼，常有冤鬼邪靈出沒，說著各種奇異說話，實在令人心寒，在夜間更是有進沒出，而且過了阿薩山便是長滿盧恩樹的盧恩森林，龍魔的大宅就在其中，更加不能得罪此人。」

王星怒氣填胸，問：「司馬統就在山的另一邊？」

村民點頭，嘆息道：「過往南河村人才濟濟，男女老幼皆齊，可惜數年前一次孩童嬉戲，幾乎釀成山火，連燒數山，幸得龍魔施法相救，但他一怒之下，趕走所有孩童和中年人，只許老年人留下，才弄得現時如此。」

王星怒道：「龍魔實在太可惡了！竟然讓你們骨肉分離，實在罪不可恕。」

村民搖頭，答：「那時山火濃煙甚大，幾乎嗆暈龍魔唯一的女兒，他才如此憤怒。但要不是他，咱老人通通也不在了。此人性格雖然古怪，但疼愛女兒，實是個好父親。我們呢，也只希望子孫活得安好，那就足夠了。」

王星一怔，見眾人竟對司馬統此人有此評語，說：「那我就去河邊靜修。」話畢，他走到長長河邊，細聽流水潺潺，閉目抱膝而坐，雙手放膝，平靜心境，欲將魔力運行自身，猶像王磊所言的橐籥，煉化魔力，更渾厚天然。

接近黃昏時分，南河村村民逐漸休息，令村莊更似廢墟，更似空城。王星精神大振，神色飽滿，渾身是勁，便拿出紫雷陣陣圖，嘗試記下，可是陣圖乃立體幾何形狀，他完全無法理解，嘆氣一聲後，只好將陣圖收好，打算休息，怎料看見聶天沖帶同十人走進南河村，馬上躲藏一邊，不敢亂動。

聶天沖鐵扇在手，奸笑：「給我搜！」一聲令下，所有手下走進眾村民家中，將他們趕出屋外集合。聶天沖望著驚惶失措的村民，微微釋放陰柔氣勢，笑問：「我為人素來敬老，我只想問是否有一名年青男子走進村內？」

村民久未回答，只是全身顫抖。突然，聶天沖一腳踢去，一名老人豈可承受此等力度，骨斷之聲咯咯響亮，當場吐血斃命。王星見此，怒不可遏，立即上前狠道：「你要找的人在此！別再欺負他們！」

聶天沖再也不理那些全身乏力的老人，笑說：「王星，你早一點出來，那老人就不會死了。你可要負責任。」王星聽後咬牙切齒，無言可辯。聶家再次包圍王星，拔刀相迎。

王星決定先攻其弱點，爆發戰神氣勢，拿出永恆，直攻旁人，破其包圍之勢，拋出永恆，快似流星，那人格擋不住，當下穿胸而死。他收回永恆後，大喝：「聶天沖！我與你本無怨無仇，需要如此窮追猛打嗎？」

聶天沖疾衝，釋放陰柔氣勢硬拼戰神氣勢，再施二重火矢術阻止王星再殺多人，說：「王星，你並非生於大族，區區蟻民，竟敢挑戰我們聶家！光是這罪名，已足以殺死你！」聶家合力使出火矢術，逼得王星只可硬擋，卻要消耗不少魔力，不禁退後。聶天沖此時趕到，以鐵扇橫掃，扇面竟利如刀刃，且扇骨堅硬如鋼，絕非柔弱，叫王星大驚。

王星未知聶天沖身手如此了得，動作多變且優美，似慢實快，左右橫掃，時似猛虎下山，時似大鵬展翅，且聲東擊西，攻守兼備，配合各種魔法，更以柔力卸走長槍之威，王星一時難以抵擋，雙臂漸漸受傷不少。聶天沖笑說：「縱然你力大無窮，可是被我四兩撥千斤，你能勝嗎？而且，你懂的魔法實在太少了。」

王星知久守必失，且對方經驗勝過自己許多，長戰下去定會敗陣，馬上爆發魔力，冒著被鐵扇擊中的風險，向聶天沖連施電擊術。聶天沖心忖：「想同歸於盡？瓦片豈能與瓷器比？」馬上後退，催動魔力，以土壁術擋下，笑說：「感受到你的無力了嗎？這就是與大族作對的後果。」

王星見土壁術一出，用盡力氣直拋永恆，且見距離拉遠，馬上轉身逃跑，大叫：「你們壞事做盡，有種就全部跟來！這山被冤鬼所纏，現在日落黃昏後，正是它們出動之時！」

聶天沖感到極大危險，馬上避開，驚見永恆破開土壁衝來，速度之快叫人難以反應，再有一人被瞬間秒殺。他回頭之時，見王星已跑遠，怒髮衝冠，向老人家大喝：「他說的是真的嗎？什麼冤靈？」見一眾老人點頭，而且數個手下亦走來訴說有關阿薩山的傳聞。他心中雖然驚慌，但不得在眾手下面前丟臉，於是鼓起勇氣大喝：「切！那有什麼可怕？我們全部人一同進去！你們包圍著我！」

最主要係個世界整體能量去到某個臨界點
就會變成高量世界

Btw
多謝巴打留言
令我都可以反省下

又或者我解釋一下個思路
呢篇故同執劍其中一個不同之處
係呢篇故我無刻意講到大家係咩等級／門階
原意係想令大家估下到底佢係咩階咩門

追星者主角係王星
王星天生魔力龐大，連王磊都驚訝，係第一章可以見到
而且佢係山林生活，以打獵耕種為生
浴龍血、食虎膽等等令佢靈氣比居住係其他城鎮既人高好多
所以佢既身體質素遠超常人，更力大無窮
覺醒魔力之後，更加成為執劍中既二門者

去到學法門口同紫蘭打
當時紫蘭已經擁有氣勢，亦無打算用全力
因為今次只係一個試煉，而唔係生死決戰
如果要比較
龍魔等人係中階三門者，而紫蘭已經係初階三門者顛峰

"王星聽紫蘭一話才敢放鬆，幾乎因龐大的精神壓力龐大而昏倒，微笑說：「太好了。」"
呢句可以見到王星離紫蘭仲大有差距，至少王星仲未成為同初階三門者相提並論既級別

隨著天界昇華，成為高量世界，再直至第十一章，王星執念不改不滅，回憶過去，突破自己，得到戰神氣勢，先勉強追上紫蘭，敗給同為初階三門者顛峰既聶天沖。

希望我咁樣解釋會消除你既困惑

如果係咁既話 王星都升得幾快

修魔法都可以用門者等級形容定係有另外稱呼

完全唔知乜撚野字
讀都唔識讀

我太廢

龍魔 龍邪 魔僧 =傳說=中階三門

傳說係高階三門者
佢地係靈力文明當中
可以被稱為中階三門者

唔識就咪撚懶醒啦

講晒出黎，咁睇黎有咩意思？

的確升得快
一黎篇野我預十萬字內

可以去研究下呢篇野

解釋一下都好既
又或者其他讀者都可以試下幫手解答下

沬沬除咗覺得主角升得異常快之外都冇咩問題喎
其實都好明白呀

咁短 嬲

開波未知有高三個陣
唔係叫緊中三做傳說架咩

唔係一開始已經話係短故咩？
哩篇應該係舖路入下個故，須彌
王星應該係最後一個皇
遲啲真雞可能出黎接佢走
第一個皇真雞出現後，將唔同時空都提升左
繼而加速其他皇嘅成長
所以王星進步神速，係因為加速覺醒
所以我唔覺得奇怪

其實我覺得以家就算有d位睇唔明都唔緊要，到最後個故事會將呢d伏筆位解釋返俾大家知。

何必急於一時要作者解答呢

中三係叫開最強九人
高三先係九個傳說
唉零仔

有point

有問題拎出黎講下都好既
咪當大家傾下計 討論下
幫我推下post

零仔 重睇吧啦

零仔已經比世界政府混淆左
以為最強九人=九個傳說

講得岩

柒咗零

推完訓

新讀者留名

push

Welcome to the family

今日幾點有文？

一樣三至四點

說好的兩篇呢

100正評會日日兩篇

可能要晏少少出

要罰啦，一係比我吉一野，一係出2篇

找一個樂天的少艾

兩篇

第十五章－－鬧鬼奇遇

王星似箭般走進阿薩山，對比城鎮，山林更帶一種熟悉感，即使在夜間亦行走自如。阿薩山未有幽泉山般山峰連綿，長約百里，但草木繁盛，蟲鳥奇多，蟬叫鳥鳴，蜂飛蝶拍，成為山中的柔柔音樂。

聶天沖等人素來甚少走進山林，就連南河村此等村落亦是首次進入，踏進濕濕轆轆的林間，渾身不舒服，對王星怒意更深，火氣更大。他以鐵扇斬斷較幼的樹幹，燃燒作為火把，讓眾人能夠在黑夜之中看清道路，但總覺陰風陣陣，細說：「這⋯⋯這裡才不會有鬼。」

王星行走速度比他們快上多倍，瞬間擺脫他們，但畢竟首次到達此山，也開始迷失，不知回去的路，亦不知前去又會是何處，只好收回永恆，一直向山頂進發。忽然，他聽見兩道柔弱卻偏尖的聲音，回想起村民的說話，全身盡起雞皮疙瘩，心中赫然大驚，想：「這次真的糟了⋯⋯這裡真的有什麼鬼魂的！魔法能打鬼靈嗎？要不然，我不就死定了嗎？」幸好這兩道聲音只出現一陣便消失不見，方令他暫且安心，但不敢放慢腳步。

聶天沖等人一直留在山腳，光是陣陣微風已令眾人生疑，總覺四處不寧，實在有異，尤其不少昆蟲飛來飛去，讓他們更感渾身不對勁。忽然傳來兩道尖聲：「聶天沖忽然南下，定圖謀不軌。」「聶天沖殺害老人，天理不容。」

聶天沖等人聽此聲後大驚，不知所措，紛紛後退，一不留神，絆倒樹枝掉進深坑，數人被壓得哇哇大叫，看似手腳骨折，不斷失血。聶天沖見深坑之中竟有人骨，一怒之下，以輕巧身手爬出坑外，施中級魔法火星球術大燒山林，大喝：「媽的！我燒毀這山，看你們有什麼法子躲避！」火星球術威力神奇，一下子便將眼前一大片樹木燃燒，其火舌將附近一切吞噬燒毀，花不成花，木不成木，火勢不斷蔓延，頓時山林裡雞飛狗走。

王星感到當中恐怖及陣陣熱風，馬上拔腿狂奔，但見眾鳥獸散，於心不忍，腦海不斷想起水箭術的陣圖，但總有偏差，一直未能施出，心急人亂，更是無法使出，唯有繼續前走。他忽然見山腰間竟有湖泊，靈機一觸，使四重火球術擊潰湖泊邊緣地帶，讓湖水湧出，盡量撲滅山腳火災。他心忖：「我只可以做到如此。」

聶天沖感到湖水洶湧湧來，催動大量魔力施土壁術，乾脆改變地形，讓湖水改道而流，知這定是王星所幹的好事，便瞄準山腰湖泊附近再使火星球術。轟隆一聲，爆風捲向四周，高溫非常。聶天沖怒道：「所有人對著那邊使火矢術。」

王星見火勢猛烈，迅速擴散，實在回天乏術，趕急逃命。陡然那兩道尖聲再次在王星附近響起，且聲浪越來越大。他大感驚慌，心跳劇快，知冤鬼索命，雙肩被爪一壓，只好閉目認命，不禁大叫起來，心中卻充滿遺憾。

「前方有河。」「你可引河水下流。」

王星一怔，見肩上雙爪毫無動靜，慢慢望去，才知兩邊並非所謂的冤鬼邪靈，只是一雙能說話的烏鴉，登時放下心來，不禁嘲笑自己竟似傻子，害怕區區一雙小鳥兒，而且感覺雙鳥大為熟悉，笑道：「知道了，你替我指路，好嗎？」

「好。」「好。」

王星微笑，依照牠們所說的方向，一直往山頂上爬，行走不久已見河流，知與火勢尚有一段時間，便拿出羊皮書籍，平心靜氣，牢牢記下水矢術的陣圖，嘗試引河水連施水矢術，雖然威力不大，但借河水之利，尚算暫緩火勢。王星見牠們聰明絕頂，問：「你們有名字的嗎？」

「記憶。」「思維。」

王星聽後難怪每次皆是記憶先說，然後思維分析補充，於是不恥下問：「你們比我聰明百倍，聶天沖等人來勢凶凶，而且人多勢眾，能使五行魔法，即使我有永恆在手，亦未必能敵。我該如何辦？」

「龍魔大宅就在山後。」「聶家燒山，龍魔定會再次大怒，可借龍魔之手剷除聶家，或令兩敗俱傷。」

王星恍然大悟，登時大感方向，樂說：「對，你們實在太聰明了！為什麼我完全想不到？這根本是歷史重演呀！你們要抓緊我雙肩，替我帶路。」話畢，他反而走向聶天沖等人，引起他們注意，更帶他們攀過阿薩山山頂，走至盧恩森林，令龍魔見火光熊熊。

聶天沖一路追上，突見王星影蹤，更凝聚魔力於雙腳，令步伐變大，速度大增。王星見此，亦同樣效法，且有雙鳥作指路明燈，總算爬到山頂，能見盧恩森林。聶家一眾有人體力不繼，在途中已跟不上步伐而停在半路。聶天沖以鐵扇一撥，彩光閃爍，連放火球術，叫王星不斷躲避，幸好以魔力包圍全身作防禦才不被其爆風擊倒。

王星見聶天沖殺機大動，光要躲避火球術已感吃力，又未能回身向後反擊，沿途心想：「我只要堅持多一會兒就好⋯⋯快要到達，這一路下山就到盧恩森林了。我一定要堅持下去！」

橙紅火光照亮聶天沖猙獰的面目，他雙眼紅根暴現，大放怒意，肆意破壞，似要將面前一切破壞才能平息。

此時，司馬德如聽到如此嘈吵聲音，便從地下室走上地面，發見阿薩山竟有山火，且當中傳來轟轟隆隆聲音，定是有人施放魔法所致，心想：「這質量強大，或與趙猛和現在的我同級。」

聶天沖大喝：「王星！別逃！」

司馬德如心如鹿撞，驚呼：「星哥哥？」

第一女主角再次出現了，留名睇重甜

出多一篇啦

主角之後變奧丁

Crow + Gungnir

靖哥哥
快啲出啦 好頂癮

想重甜？

好快聽日

出晒面

係我唔區呀

不了
呢篇要保持乾淨
唔想無啦啦加甜

最唔鍾意科幻異能故有甜

係我懶姐

好正！
每日返屋企都期待你既文

多謝
有人睇就會繼續出

幾時有文

宜家放工瞓覺
預夜晚八點幾

執劍都有啦
等級一又有

等級一都科幻異能 ？

古代科幻異能

鬼有重甜

本米表示見到會飛

有冇諗過冇人想知啊死肥米

死肥米

寶寶幾時出書

1: 不愧火主水異⋯⋯

2: 族長初夜連開N炮⋯⋯

2105

推到有文

好耐冇見呢個名

希望有一日會出啦

講幾句姐

阿寶與匙匙外傳

十點半左右出文

才不會有

2256

第十六章－－再遇德如

王星再無繞路，以長槍劈開前路直奔，怕時間一長終會抵擋不住火球術的轟炸。在後聶家人要追上聶天沖已氣喘吁吁，道：「族長，再走前便是盧恩森林，龍魔的領地，怕不怕？」

聶天沖也知龍魔此人絕非好惹，但追到如此地步，實在不甘放棄，咬牙切齒道：「那麼便在走進盧恩森林之前解決王星這混蛋！」施出三重火矢術，卻久久不發，讓火矢留在身邊，快步走上，一躍而起，一次釋放，且用風刃術封阻王星躲避方向。

王星以長槍橫掃，直接砍斷大樹，一腳將樹幹蹬去，暫且擋下三重火球術，但這一頓則讓聶天沖大大拉近距離。

司馬德如身在大廳，觀望阿薩山處火勢猛烈，知此事定必嚴重，否則那人豈會膽敢火燒阿薩山，大叫：「猛哥，快去地窖叫爹來，說有人意欲入侵盧恩森林，還說我身陷險境。」

趙猛聽後一怔，從地下室走上大廳，問：「師妹，你不就在此，怎會身陷險境？喂！師妹，別跑去！」司馬德如頭也不回直奔去尋找王星，令趙猛大吃一驚。趙猛知對她沒有法子，只好嘆一口氣，馬上跑去地窖尋找司馬統。

聶天沖奸笑，只與王星相差百米，只需再使一次，王星定必手到擒來，馬上重施技倆，希望逼停王星，怎料王星轉身催動更多魔力，大施三重火球術，直破三重火矢術，餘勁更湧向聶家等人。

司馬德如騎七星龍，飛越夜空，大叫：「星哥哥！」

王星聽後大喜，說：「如妹！」但知依然身處險境，不敢放鬆，向司馬德如方向跑去。聶天沖大怒之下，以鐵扇大使風舞術，再命眾手下連使火矢術，兩術合一，威力倍增，且去勢急速，直接攻向王星。

王星魔力幾乎已清空，見此招急勁，又無法躲避，道：「鳥兒，你們先走！」只好將餘下魔力全數注入永恆，使出四重火球術，盡力一拼。可惜以一人之力始終難敵眾人合攻，且聶天沖並非等閒之輩，王星一術被破，更被打飛，口吐鮮血，身受重傷。

司馬德如見此，命七星龍飛得更快，怕王星就此命喪黃泉。聶天沖怎會放過此機，馬上施放二重電擊術，想盡快殺死王星再逃離此處。當電擊術快將擊中王星，竟被水箭術抵消。司馬德如大喜，知司馬統救下王星一命。

聶天沖一怔，知水矢箭後發卻先至，其速度和威力實在出乎意料之外，此地有這能力的就只有龍魔一人。司馬統騎九陽神龍飛翔半空，龍影遮掩明月，冷道：「你們嫌命長嗎？」

司馬德如趁機上前接走王星，見他氣若游絲，似離死不遠，心痛如絞，不禁痛哭。司馬統愛女心切，見她梨花帶雨，遷怒於聶家等人，馬上降落那處，揚開獨尊氣勢，極其霸道，似萬夫莫敵之氣魄。

聶天沖情況尚算良好，只呼吸急促，但其他手下已承受不住那份壓力而暈倒。聶天沖大感恐怖，敬畏道：「我乃聶家族長，聶天沖。王星此人盜竊聶家物品，於是前來追捕。本人絕對無意侵犯前輩。」

司馬德如馬上催動魔力盡施治癒術，望王星能從地獄途中折返人間。聶天沖臉色一沉，敢怒不敢言，卻散發微微殺意。司馬統豈會察覺不到，冷瞪聶天沖，略帶殺意道：「你竟向如兒放殺意，膽子可真大！」

聶天沖渾身一顫，背生冷汗，心知雖然自己幾乎昇華，偏偏與龍魔尚有距離，單獨一人實在無法與他抵抗，或者集合聶家、馮家和郭家才能擊殺此人，於是便跪下賠罪，說：「小人不敢，只知王星此人罪大惡極。望前輩可以放小人一馬。」

司馬統湧起魔力，本想殺聶天沖以洩心頭之恨，但司馬德如道：「爹，算了吧。護送我回大宅，好嗎？」司馬統雖敢與天下為敵，卻拿自己女兒沒法子，只擊去一記火球術便轉身離開。他魔力精純無雙，這火球術實在非同小可。

聶天沖即施三重土壁術抵消，但依然心驚膽顫，心中一怒，想：「此仇不報非君子！王星、司馬統，我定會雙倍奉還！」

王星朦朦朧朧，不知是夢是真，或虛或實，見司馬德如一直在旁，且嗅她香氣，心中大喜，懷念之情洶洶湧出，同時想起自己雙親被司馬統所殺，若自己殺死司馬統，司馬德如定會傷心欲絕，但殺父弒母之仇又豈可以忘記？他頓時腦海中愛恨交織，情義交集，思緒混亂，心想：「我該如何是好？一邊是孝義，一邊是愛情。雖說怨怨相報何時了，但有仇不報非君子。還是，我該放棄一切？」

王星不知自己正歷心魔，才會如此苦惱，只知黑白難分，是非難辨，對錯難定，一切只差一線，只視乎立場和觀點。他回想自小與父母的一切，似再嚐喪親之痛，握緊拳頭，魔力似是再次昇華，再變凝結精純，道：「如妹，我不能放棄自己信念，待我報仇之後，定會向你請罪，要斬要殺，絕不躲避！」

唔夠喉...

升lv快到

加更啦

好快又一日

咁就三門了

極速升等
金手指

信我
夠數實加更

唔止

渡過心魔係中三了

醒目

已過一日 你仲唔出文 插你架

Come lo。。。

Miss me?

下午應該出到啦

希望瞓醒有文睇啦

咁你要瞓到好晏

唔會掛住走gp既柒頭

推一推cc

預今晚六點幾出文

留名等遲出

點會呢
可能會早少少添呀

多D人推
打文速度都快點

Ok 推左先

老

漢

寶

1

0

連

冇

難

度

小氣到呢 換左tg冇晒你地contact

第十七章－－報仇之時

司馬德如先前將王星帶回房間，將他安放床上，且不斷施治癒術，見王星身體傷口竟然飛快癒合亦大感意外，而且魔力更變精煉。旁邊的司馬統亦感驚奇，道：「王星此人氣運極大，先前竟能使七重火球術，短短時日竟能升至與我同級的存在。」

司馬德如大喜，問：「爹！那麼星哥哥不就變得很強？那麼星哥哥就不會再被人欺負了！」

司馬統見她神色歡喜，不禁呷醋，心有微怒，道：「哼。人說女生外向，果然是真的。我一直保護你，愛護你，不只教你五行之術和刀功，更教你琴棋書畫、占卜星象、八卦之奧妙。自那天起，你便嘴邊整日掛著星哥哥，聽得我也大感厭煩。」

司馬德如心思細密，聽此一話，知他醋意大發，便走向他身邊，嬌柔說：「爹，如兒當然知道你才是天下間最疼愛我的人了。你不只魔力高強，又能馭九陽神龍而戰，更精通天下萬物，聰明絕頂，所以我才不會擔心爹被人欺負呢！但星哥哥傻頭傻腦，轉數緩慢，我才要如此苦惱呀。」

司馬統聽後，心情才慢慢平復，得意笑說：「當然，我人稱龍魔，怎會有人膽敢欺負我？剛才要不是你出言阻止，恐怕聶家那小子已無法再看日出了。」

「當然，爹可是天下無雙呢！近來功力大增，想來什麼魔僧、龍邪也不過如此。」

司馬統嘆氣道：「當年，大家久戰三日三夜，依然不分高下，雌雄俠盜提出廿年後再分勝負，混戰才就此結束。先前再遇王磊，不知是否因為退穩已久，實力已無法追上我，而且那時二人被逼分開，更令實力大減。」司馬德如知司馬統向來識英雄重英雄，當日要不是因為自己亦不會如此猛然出手，心感後悔。

王星漸漸甦醒，大感渾身是勁，醒來見司馬德如，心中歡喜，知那或不是一場夢，定是她一直照料才令自己復原飛快，但望去，驚見司馬統在此，臉目變得猙獰，咬牙切齒道：「司馬統！你殺害我父母，此仇不共戴天！受死！」話畢，他從空戒拔出永恆，爆發驚人的戰神氣勢，使四重電擊術，並直刺司馬統。

司馬德如大驚，但豈及王星敏捷，無法阻止，只好大叫喝止。司馬統雖無騎龍，但本已強大，湧起獨尊氣勢壓退那戰神氣勢，同使四重電擊術抵消，且伸手攻去，絲毫不怕永恆之利，剛力一壓，將王星硬生生擋下，道：「哼。那又怎樣？當日他倆與我們光明正大對決，自己弱小而戰敗，又能怪誰？這是如兒房間，豈容你胡鬧！要打的，出去盧恩森林再戰！」

王星怒說：「好！」話畢，二人一同穿過庭院，跑出大宅，走至盧恩森林才停下。王星怒不可遏，大喝：「你殺我雙親，此仇我一定要報！」話後，他馬上連刺橫掃，而且今非昔比，再不是當天仍在幽泉山的黃毛小子，身手敏捷，魔力龐大，槍槍帶狠，連綿不絕，與赤手空拳的司馬統打上數十回合，依然不分高下。

雖然王星極其勇猛，但司馬統人稱龍魔，且是天下最強的數人之一，而且拳腳帶勁，亦叫王星暗暗叫苦。司馬統回想當日，心忖：「當日他能使七重火球術，殺害鄭勇，絕非僥倖，實在異於常人，即使以我現時也只可使出六重魔法，實在奇怪。」

此時司馬德如跑出大宅外，驚見他們將盧恩森林打得樹木倒塌，火燒不斷，猶似廢墟、地獄，當下哭成淚人，大叫：「星哥哥，別打了！爹，別打了！」

王星雖然大傷剛癒，但依然勇猛無儔，力能舉鼎，加上怒氣暴升，槍槍奪命，臉目猙獰。司馬統卻依然神色自若，冷笑一聲便拔出金刀，一記快劈。王星拿永恆硬擋，怎料此劈竟暗藏勁力，雙臂登時酸麻，方知二人之間仍有一段距離，更感不甘，大叫：「殺人兇手！」

司馬統冷笑道：「那又怎樣？我殺了你雙親，你又能奈我如何？沒有力量，一切仁義道德也只不過是廢話連篇。」

金刀飛快，如同閃光照亮森林，王星招架不住，連連後退，即使以電擊術突襲，也無法突破司馬統的刀勢。司馬統見王星大勢已去，猛力連環三斬，快得詭異，一刀似比一刀快，第三刀更打得王星跌倒滾地，再上前以刀面一拍，王星即時噴血，就連永恆再也握不穩，倒地不起。

司馬德如知司馬統已手下留情，否則剛才那刀已可奪命。司馬統再施金鞭術，將王星倒吊樹上。王星雖然無力反抗，但依然不屈不撓，道：「老賊，你有種就殺掉我⋯⋯」

司馬統龍顏大怒，一掌隔空打去，道：「要不是如兒，我早就將你碎屍萬段！」話後，他轉身硬生生扯走司馬德如，不讓她上前尋找王星。

王星胸口疼痛，吐血不斷，且血湧至頭顱，頭昏腦脹，辛苦至極，見王磊所留下的羊皮書籍竟被剛才司馬統一掌打成碎片，淚似瀑布傾瀉而下，心想：「爹、娘，對不起，星兒沒用，未能替你們報仇。是我沒用！」

這夜流星擦過，照亮夜空，卻令王星回想在幽泉山的一切，只能哭泣似小孩，淚水滴滴答答落在地上，訴說當中無力。

猜猜下篇會如何

佢進步得快到睇唔出佢有咁既水平

btw好似蓉兒靖哥哥同黃老邪

沬沬覺得其實全部都係誤會

你講講下都有少少似
陪呀媽睇得射雕多

神雕小說睇哂
射雕睇睇吓斷咗
ps1 game唔算

PS1果隻我都有玩
正

司馬統都幾無恥，明明係佢同手下分開人地兩公婆，而家又話可惜佢地分開左

今次認同

下篇，兩隻雀仔再出現，王星突破成高三
sm龍魔，之後先發現，父母並非龍魔所殺
但已經太遲

唔會上埋高階呀？

十六章就夠上中三 真係好快

竟然有人發現

睇下有關奧丁既事跡

Welcome 巴打

再估

如妹偷偷地出黎救星哥哥，之後私奔

作者劇透係咩玩法

奧丁是知識的神，他對追求知識有很強的慾望。相傳，他曾經倒吊在世界之樹上九天九夜，《賢者之歌》中記到：「九夜吊在狂風飄搖的樹上，身受長矛刺傷； 我被當作奧丁的祭品，自己獻祭給自己，在無人知曉的大樹上！沒有麵包充飢，沒有滴水解渴。我往下看，拾取盧恩文字，邊拾邊喊，由樹上掉落。」

於是，奧丁取得盧恩（Runes）的智慧。盧恩（Runes）是一種咒文，只要將它刻在木、石、金屬甚或任何材料上，就能得到無窮的威力。奧丁取得了盧恩文字的奧秘，由諾倫三女神（Norns）把這種文字記載的命運，刻在黃金寶盾上。

文

見無人回係咁架啦

我要將你拯救
逃離人類荒謬

讀得書少，少睇希臘神話

呢個係北歐

所以咪話讀書少囉

好正

好吧
下次都係唔講出黎比較好

推推

推兩下cc

三四點應該出到

沫沫

應該準時四點出到

每十分鐘多一篇

有時差姐
宜家出

第十八章－－盧恩字母

司馬德如被司馬統拉回大宅，喊：「爹！為什麼不讓我去找他？」

司馬統氣憤道：「那小子要來殺我，你還如此維護他？到底是我這個爹重要，還是這個星哥哥重要？」

司馬德如說：「你們都對我同樣重要，一個是養育我多年，溫柔體貼的好爹爹，一個是救我一命，令我朝思暮想的星哥哥。如兒才不要在其中選擇呢。爹，你想想，我不知王磊前輩是否如此傷重，但上官雪前輩定不可能傷重身亡，當中定有端倪。」

司馬統嘆氣：「還說朝思暮想，唉，算了。如兒，我早就知道當中定有另一人介入。」

司馬德如驚道：「那為什麼你們還要打？」

司馬統心存傲氣道：「我可沒有挑釁，只是那臭小子忽然攻擊，難道我又應該站在原地，任由他打？」

司馬德如知司馬統一身傲骨，豈會低頭認不是？而且他毫不在乎別人目光，她只好呼口長氣道：「爹，不要生氣了。如兒知錯了，我去煮酒給你，好嗎？」

司馬統怒說：「哼，煮酒？還是你要偷偷去找王星？」

司馬德如捉著司馬統手臂，甜笑說：「我親愛的爹，我答應你，我不會偷偷去找王星。待你喝完酒，消氣之後，我們才一起過去，好嗎？」

司馬統見司馬德如乖巧伶俐才怒氣大消，點頭同意道：「那麼就讓那小子在外倒吊一整夜，叫他受點皮肉之苦。」

此時趙猛走進大宅，道：「師父、師妹，我已遵循師父意思救熄山火，不會有事。」司馬德如聽後更莞爾一笑，安心前去煮酒，知這夜過去，定要解開這誤會。

記憶和思維此刻飛回王星身邊，見碎開片片的羊皮書籍，問：「這是什麼？」

王星哭不成聲，勉強道：「這是我爹娘留給我的羊皮書籍，裡藏他們獨有的心得和陣圖，亦是他們留給我的遺物，但被司馬統一掌打碎。」

記憶和思維久望碎片，似是發現某事物，道：「陣圖被打碎後，化成各個符文，或似文字中的字母。」「既然同一種魔法有不同陣圖，亦會影響威力或功用，那麼這些字母定有各種特性，當有特定配合便有各種功效。」

王星一怔，但依然腦海似充血腫脹，難以思考，只道：「對！記憶、思維，你們可以替我記下這些字母嗎？」

「我會記下。」「我會分析。」聽此，王星大感歡喜，但被倒吊實在辛苦至極，且身受內傷，只好運氣療傷，心中責怪自己從未學習治療術，否則或不用這些長時間恢復。他雖被倒吊且頭腦似被萬蟲所蛀，但腦海忽然清晰，似幻似真，夢見眾多片段，包括有一名身懷紫氣的男子領軍前行，大戰一眾巨狼。

而雙鳥合作良好，只用一晚時間，便將眾多陣圖分拆，收集並歸類出二十五個字母，有的似鐮刀，有的似旗幟，有的似交叉，有的似十字架，各有不同，而最特別的是最後一個字母，卻是空白一片。

旭日東昇，王星亦恢復元氣，使火矢術打斷金鞭術，細聽雙鳥解釋這二十五個字母，並且各種配合所產生的功效。王星笨拙，豈能忽然之間背誦這麼大量的資訊，只記下一切有關火球術和電擊術的字母之後，笑說：「既然我們在此盧恩森林發見，倒不如便叫盧恩字母吧！」

雙鳥沒有異議，道：「世界大變，萬物變強。」「這事並非尋常，定是天界昇華。」話後，牠們道別後便依舊飛走，看盡天下之事。

王星見雙鳥飛翔，似是自由自在，不禁會心微笑，心想：「待我報仇雪恨，希望仍能像你們般展翅高飛。天界昇華嗎？」他將火球術和電擊術的陣圖構出，逐樣對照，抽絲剝繭，將任何無謂、多餘的字母拿走，務求達致威力最大，速度最快，而且字母越少，所需魔力便越少，一舉兩得。

他張開雙目，目光清澈見底，似是在不知不覺之中再次頓悟世界，將永恆召回，決心堅定不移，走去尋找司馬統，至死方休。此時他才有機會觀賞大宅，大宅以大灰石建成，外有桃紅圓窗，柱樑結合，屋頂用紅瓦蓋成，配上龍形裝飾，門上掛有八卦，簷下襯有彩畫，添加雍容華貴的氣息，整體典雅精緻，與盧恩森林相得益彰，實是一件精雕細琢的藝術品。

司馬統、司馬德如和趙猛推開大門走出，見王星已在不遠處。司馬德如歡喜說：「星哥哥，你完全誤會了！你爹娘並非我爹所殺的。」

王星一怔，甚是不解。司馬統知女兒對此小子動心，只好再次嘆氣，道：「王星，別如此愚笨了，以當日王磊和上官雪所受的傷根本不會致死，我又豈是你的仇人呢？」

王星怒氣填胸，道：「你在深夜回頭，騎龍襲擊，幸好我身在湖中才避過一劫。」

司馬德如說：「那夜我在大宅之中，爹整夜也陪伴著我，根本沒可能回到幽泉山，此事師兄也可作證！」趙猛認真地點頭，雖然知道王星殺死鄭勇，但知他們在戰場上全力作戰，即使戰敗亦只能怪實力不足。

王星思緒混亂，問：「我怎知道你們不是說謊？」

司馬統聽得怒氣漸生，司馬德如立即掃他背部，讓他平靜下來。司馬統對司馬德如寵愛有加，平心靜氣道：「王星，你這不知死活的臭小子，我人稱龍魔，只要做過，絕不否認！我有需要騙你嗎？而且，諒你爹娘復活，也遠不及我！」

司馬德如即打圓場，笑說：「星哥哥，總而言之，爹絕對不是前來突襲的奸險小人。我敢以性命擔保，難道，星哥哥你就不相信我嗎？」

其實有無解釋點解個兩隻烏鴉要幫王星手

本來村民以為有冤鬼，點知原來係烏鴉，個兩隻烏鴉無啦啦又救王星又教王星，有咩關係

另外，真鳳都係升高三既個一刻先出現前幾世既畫面。

依家王星倒吊吊下就出現，係佢識完盧恩就已經高三 ？
定其實出現前幾世畫面既情況係因人而異，唔一定要高三

點會夠喉
哈哈

烏鴉救王星麻
只可以講留意下之後發展

唔一定要高階三門者既
有好多因素，好似靈魂碎片既密集情況 etc....

烏鴉：奧丁雙肩上棲息着兩隻烏鴉，分別是代表「思維」的福金（Hugin）及代表「記憶」的霧尼（Munin），祂們是奧丁的眼線，會將每日所見的物向主人報告，當別的神祇飲宴時，奧丁便思索「思維」和「記憶」告訴祂的話。

咁我都識google既

依家講緊王星都未係奧丁，無啦啦多兩隻烏鴉咁幫佢，真係無少少突兀？

真雞派佢地黎既？

沬沬諗 其實大家都講已經係最後一個皇啦，咁點解王星唔可以係最後一個靈魂碎片，咁樣味可以集齊得超快特快爆快囉，係唔係咁呀

佢係最後一個咩唔係只係真雞之後出現咩？

之前推斷過係最後

我都覺得，王星會集齊得超快特快爆快囉 如果唔係點會係寶寶講既短篇喎 係唔係呀

沫沫好可愛

詠詠你覺得係唔係呀

本米米覺得 如果沫沫其實係一個好大隻好大隻既哥哥 然後係連登好可愛咁樣留言 咁樣既沫沫 本米米好鍾意呀

呢個po發生咩事

唔好嬲啦貓貓

幫我推post
好感動

王星的確係最後一個
而且有原因
一切一切都發生得咁快
辛苦大家

米米掛住匙匙

好開心大家都鐘意沬沬

不過~~~沬沬並唔係大隻仔哥哥

唔通係大隻仔妹妹

乖啦貓貓，返去出文啦

唔大隻

小毒撚本米米都接受架

斯文型男？

佢返工忙到痴線

我諗吉吉覺得 寶寶就係斯文型男啦

唔斯文
型男就見仁見智

吉吉都唔見左啦
好掛住佢呀零零

寶寶直線讚自己

兩個皇既性格都傻下傻下咁

共同之處係為左保護自己身邊既人可以傾盡所有

呢個就係皇既特質

阿寶講緊自己？

明明就話見仁見智

我比較鍾意人傻下傻下

你話匙匙傻

係呀
成個小朋友咁

曲線話女朋友成個on9仔咁？

點呀廢青

@匙匙

係天真活潑精靈

兜呀兜呀

第十九章－－龍魔柔情

王星豈會不信司馬德如，心存懷疑，問：「那夜我明明看見一道巨大龍影在夜空飛過，我爹娘就是死在他的手下。能騎龍的，除了你，還有誰？」

司馬統臉色一沉，剛才怒氣一掃而消，認真道：「除了我，還有龍邪。」

王星一呆，問：「龍邪也是龍騎士？」

司馬統嘆氣，道：「小子，進來吧。」話畢，他便轉身走去，司馬德如上前拉著呆若木頭的王星進入大宅，而趙猛亦跟隨其後。王星知自己一直錯怪他人，實在大感羞愧。眾人走到大廳中，各自坐下，司馬統說：「即使上官雪受到肩傷，但本來實力便不俗，天下能在短時間內單獨擊殺她的，相信就只有我、龍邪和魔僧三人，當中就只有魔僧未有馭龍。」

司馬統乾掉一杯烈酒，續說：「我和龍邪，即凌天齊，本是同門師兄弟，拜段仲門下，習為龍騎士。我倆魔力出眾，且身法輕快，短短時日亦遠超其餘師兄弟，更在機緣之下，我遇見九陽神龍，更有幸馭之，而凌天齊亦有幸馭騎九陰邪龍，實力突飛猛進，甚至超越段仲，可謂青出於藍勝於藍。最後我們離開師門，卻走上截然不同的路。他身陷邪道，不只獵龍、靈獸，甚至將人吃掉，吸盡對方靈氣。」

王星聽後不禁身軀一震，問：「前輩，你指真的將人吃掉？」

司馬統見他稱自己為前輩，總算有尊卑之分，才道：「靈獸之所以靈氣甚足，因牠們進食最新鮮的食物；而龍邪，的確生吃人肉以增強。他道一將功成萬骨枯，此話確實不無道理。臭小子，龍邪此人行蹤飄忽，若你要報仇，或者就只有在天壇大戰時才能見他一面。」

王星問：「天壇大戰，那麼會在何時何地開始？」

司馬統一手拍桌，雙眉緊皺，帶怒狠斥：「何地？天壇大戰當然在天壇！我真的不知道如兒看上你什麼！你這臭小子！」

司馬德如見司馬統竟在眾人面前說自己看上王星，立即羞說：「爹！」

王星雖然蠢鈍，但又未至於痴呆，聽後傻笑，看著司馬德如道：「那⋯⋯那就好。因為我心中也一直掛念著你。」此話簡單直接，有如表白，害得司馬德如臉紅耳赤，活似剛成熟的蘋果，令人心動。

趙猛一向視司馬德如為親妹，如今見二人兩情相悅，更是豁然大笑。司馬統雖然看不上王星，見他無論學識才智也無一及得上司馬德如，但知她早已傾心，才無計可施，唯有仰天慨嘆，道：「猛兒、如兒，你們先出去，我有話與這臭小子說。」

司馬德如大喜，拉著趙猛走出大廳，剩下司馬統和王星。司馬統瞪著王星，害得王星呆怔，道：「你這臭小子，要好好對待如兒。」

王星說：「前輩，我一定會盡力對她好！」

司馬統輕輕一笑，雙眼竟帶哀愁，道：「過去如兒的娘親本屬大族，而我只是個平民，二人一起卻受重重阻攔，但最後她選擇與我私奔，出走江湖，以四海為家。要不是她患有重病，我也不會選擇在此處安定下來。寧欺白鬚翁，莫欺少年窮，我希望我不會後悔今天這個決定。」

王星首次看見司馬統柔情一面，心中既驚又喜，認真道：「謝前輩，待我報仇之後，定必正式與她結成夫婦。」

司馬統一聲冷笑，道：「臭小子，你知道龍邪是何等人物嗎？他與我齊名，同為天下最強，連我也沒有足夠把握可以殺死他，難道憑你又可以殺死他嗎？」

王星回想先前與司馬統一戰，明顯未盡全力，卻在拔刀後把自己壓下，就知龍邪定必不相伯仲，而且龍邪非會手下留情，魯莽前去，或只白白犧牲，心忖：「本以為自己已追上龍魔等人，結果一戰之後方知尚差一段距離。」道：「前輩，我曾在父母墓前立誓替他們報仇，絕不食言。或許我現在並無能力殺死龍邪，但我一定會鍛練自己。」

司馬統哈哈大笑，道：「你這小子雖然傻，卻傻得真誠。好！看著。」話後，他腳踏四周，似亂無章法，又似亂中有序，身輕如燕，奇快無比，即使他腳踏木桌，木桌亦絲毫無損。他忽然在王星身後停下，說：「小子，你雖然力拔山河，但過於剛強，不懂收斂之道。力有十分，七分出，三分收，否則對付施柔術的人，你只會大敗。」

王星回想先前與聶天沖一戰，即使如何用力也難以打破對方防禦，一直被他卸去力氣，道：「感謝前輩教誨，我一定會牢牢記緊。」

司馬統大笑，道：「你現在已可將魔力以點狀運用。走吧，待你能控制體內力量，才有與龍邪一戰的資格。一切，就看你際遇，但你氣運奇大，離天壇大戰尚有一個多月，好好出去磨練吧。小子，我們天壇再見。」

王星恭敬道：「前輩，謝今天好意。天壇再見之時，我定會令你刮目相看。」話畢，他見司馬統點頭，便轉身離開大廳，出去尋找司馬德如，說：「如妹，我們走吧，讓我們出去闖蕩，待月後天壇大戰，我定要報我雙親之仇。猛兄，我們先行告退，後會有期。」

趙猛笑說：「要對我家的小師妹好好的，否則我們可不會放過你。」王星自信微笑點頭，便主動牽著司馬德如的手離開。

王星=郭靖
司馬德如=蓉兒
龍魔=黃藥師
龍邪=歐陽鋒
王磊、上官雪=江南七怪

變左江南七怪即刻柒哂
好似全真柒子好少少

但江南七怪係俾歐陽鋒殺 郭靖亦都誤會咗 咁樣睇落match啲

Really?
點解我睇返都唔似

應該用返寶寶個故

王星=真鳳
呂濤=電王
司馬德如=小冰
王磊、上官雪=千闕、少姻
龍邪=噬魂者
龍魔=邪惡版斯龍？？？畢竟好似同王星老豆老母識英雄重英雄？？？

重點黎啦
兩隻烏鴉仲唔係=龍嚎、鳳鐲 呢兩樣神器

神器

歡迎巴打

加個靚更先啦

無啦啦點加

打風加更
落雨加更
夜晚加更
11點加更
7月加更
24號加更

个

越睇越似
仲有埋九陽九陰
男主角又係傻傻蠢蠢
女主角又係醒醒目目

都有道理

Pish

12點左右出文

12出一次 3出一次 6出一次 9出一次 00出一次
爽呀

夠鐘出文la

12:28，但文呢？

推到出文

宜家出

第二十章－－八足魔獸

司馬德如策騎七星龍，而王星坐在身後，二人身貼身，極其親密，不怕他人閒言閒語，彷彿私訂終身。她雖然未知去向，但深感安心快樂，只要王星一直在旁，便感滿足，甜笑問：「星哥哥， 你想去哪？」

王星認真說：「我想去在東方的魔神遺跡，我想知道更多。」

她聽後不解，問：「星哥哥，你想知道什麼？」

加更加更加更

王星呼一口長氣，認真道：「自那天在大宅醒來，我似是對世界覺悟不少，實在玄妙，似是在夢與真實之間的回憶。世界萬物，人類本是最弱小的一群，可是偏偏脫穎而出，成為大地之王。即使光論靈氣，我們本就不及各靈獸，但為什麼只有我們能使魔法？而牠們只可以憑肉身力量求存？我認為世界背後有一大能一直將牠們的力量壓抑。」

司馬德如聽後思索，道：「星哥哥，這大能就是魔神嗎？」

王星陷入苦思，嘆氣道：「我也不知道，所以想去查探。如妹，你對魔神有多了解？」

司馬德如道：「相傳，魔神面如牛首，身軀龐大，力大無窮，魔力渾厚，背生雙翅，足以滅國屠城。當時靠著一眾無名英雄合力才可將祂封印，有人推論那些無名英雄便是龍騎士和各地魔法師的師祖。」

王星未有想法，道：「雙鳥曾提及天界昇華，這亦可能與魔神有關。」

司馬德如認真道：「爹亦曾提及此事，自天界昇華，天下萬物的威力也增強不少，深怕連各靈獸也會變得凶狠殘暴，四出捕食。如果屬實，天下即將大亂，但就連聰明如爹，也無法參透背後原因。星哥哥，既然你想知道當中因果，那我們快點出發去遺跡吧。」突然她見王星腰間掉下一份物件，便拾起，發覺陣陣女兒香氣，心中醋意萌生，問：「星哥哥，這是什麼？」

Condom

王星直說：「這是紫蘭送給我的紫雷陣陣圖。說起來，我還未好好研究。」

司馬德如胡思亂想，扁嘴問：「紫蘭？是那位人稱冰山美人的女子嗎？」見王星點頭後，腦海則更亂，畢竟紫蘭傳聞美貌與才智兼備，又問：「紫雷陣是高級魔法，她怎會隨便給你？你們之間是不是發生了什麼事？」

王星道：「紫蘭親自收我為魔法學院門生，之後救我一命，是我的救命恩人。後來我被聶家冤枉，怕魔法學院左右為難，便決定離開，紫蘭怕我會被聶家一直窮追猛打，又知我為人單純直接，於是送此陣圖給我，希望我能使出陣圖，能保我平安。」

司馬德如聽得心中不爽，心忖：「那麼即是我一直在家獨自思念你的時候，你卻與那個紫蘭在歡天喜地玩樂吧！」說：「聽起來，她還滿關心你的。她不是叫冰山美人嗎？」

王星道：「其實紫蘭為人實在善良，且正義凜然，有大將之風，絕非外人所說的冷漠無情。」

司馬德如噴氣，雙手交叉胸前，道：「哼，還替人說好說話呢。算了吧，我們快走。別耽誤時間，離天壇大戰只剩不多時間。」王星見她似有慍色，心中絲毫不解，怕又再說錯話惹她不快，乾脆閉口不談。

二人乘龍飛過盧恩森林和阿薩山，越過南河村，直飛東北，只要經過偌大的洛花樹林，便能到達位於涿鹿山山腰的魔神遺跡，而天壇正在山頂。王星見司馬德如不發一言，發覺或許與紫蘭有關，說：「如妹，你在生氣我和紫蘭嗎？我和她只是朋友，絕無非份之想。」

司馬德如眼神凌厲，盯著王星問：「真的嗎？」

王星不斷點頭，說：「真的！我一直也掛念你，即使那夜與紫蘭看流星雨，我心中也是想著你。」

司馬德如本來聽得心花怒放，怎料聽到二人看流星雨如此浪漫，怒道：「什麼？你們一起看流星雨！真浪漫，那麼還有什麼沒有做的嗎？」

王星大感不解，解釋：「我們根本沒有做些什麼，那夜她正詢問我身世，剛好有流星雨，才與已她一同觀賞。原來向流星許願，願望便會成真。」正當二人想繼續談話時，洛花樹林傳來一道嘯聲劃破寧靜，眾鳥騰飛，且有眾多咆哮，便知正有激戰。王星馬上道：「如妹，恐怕你爹所說的果然成真了，一齊去看。」司馬德如知此事可是嚴重，亦點頭同意，策龍隨聲前去。

王星望下，見有一眾靈豹全身發出金光，正包圍一隻灰色異獸，偏偏異獸並無懼色，昂首雄偉，鬃毛飄逸，鼻噴熱氣，聿聿長嘶，眼神凶猛，傲視群虎。司馬德如見此，道：「星哥哥，那異獸是一隻馬，看牠模樣，更是一匹神駿無比的好馬。」

王星點頭，道：「此馬靈氣逼人，但眾靈虎竟生出這種不尋常的力量，實在令人難以想像。看來天界昇華或會解放萬物的潛能，如此一來，世界將會大亂。」

眾靈豹散出金光鬥氣，猛然一撲，伸出尖牙利爪。灰馬後足一蹬，竟將身後數隻靈豹踢飛，更撞斷大樹，可見當中威力。王星大驚，認真細看，說：「此馬竟有八隻腳！」

司馬德如望去，確實如此，而且此馬一躍便越過身前靈豹，且以馬尾一鞭將牠們打退，靈敏至極，且戰且避，瀟灑美逸。她見此大大歡喜，問：「星哥哥，此馬神駿，甚至可與各龍相比，你要不要嘗試馴服牠？」

王星聽後也感興奮，道：「對，如果我能馴服牠，定必戰力大增！如兒，我該如何做呢？」

司馬德如道：「要馴服猛獸，先要立武威，再直接策騎，直至牠不再反抗，低頭為止。」王星一笑，更藝高人膽大，直接從龍背跳出，再連使電擊術擊斃一眾靈豹，然後才著地，凝望面前八足馬。

何唔何以加更

何以加更呢

加更啦 我訓醒啦

駛唔到
訓醒唔加更真係講唔過去

遲下就到你

講真真係要加更
嗱！你諗下喎 你停係呢啲位吊大家癮
令到咁多位巴打睇睇下停左係最緊湊既位
個心就自不其然屈住屈住架啦
長期係咁對各位巴打身體又唔好喎
所以應該要加更

竟然如此？

係囉
講得咁開心

吉吉

發燒中

我發夢見到cc話會加更

橙 但為咗你健康 病完要補更 適應返作者生活

極殘忍
已經病到咁

希望訓醒會有文同加更啦

小心身體 你病左邊個打文俾我地睇

樓豬好返未？

快啲出文啦

宜家先睇到寶寶個post
加更好嗎

病好了
今日會出文的

又加

咩又 都冇加過

由執劍睇到呢家既讀者，在此留名

再唔加更，信唔信我揾400磅肥婆幫你執劍

唔加更 都要補更

到時就斷劍了

好
出文先

第二十一章－－策馬東遊

王星所使的電擊術去蕪存菁，威力異常強大，數隻靈豹直接成為焦屍。他拔出永恆直指八足馬，爆發戰神氣勢，威風凜凜。本應氣勢亦足以令萬物拜服，但八足馬竟散發陣陣黑氣抵抗，讓王星更為興奮，笑道：「你這八足馬，我定要馴服你，讓你成為我的座騎！」

八足馬長嘯一聲，主動前衝，黑氣圍繞其身，看似兇悍無比。王星奮力拋出永恆，直指八足馬，讓牠不得不改變方向，他便趁機集中魔力一拳打去。這拳勁度十足，但八足馬散發重重黑氣，當黑氣聚合時，竟堅硬無比，減低傷害，擋下這拳。

王星雖然身手敏捷，但八足馬也不惶多讓，連連閃開拳腳，且以腳蹬反擊，凶險十分。王星樂在其中，有數分似過往在幽泉山的光景，心存感動，笑得開懷，也不怕與八足馬比拼體力，不斷左跳右竄，又攻又避。八足馬靈活非常，才雙足著地，另外數足突然踢去，直接踢飛王星。他重新站起，拍走身上塵土，笑說：「你果然好強！」

司馬德如見王星笑容真誠，當下心情愉快，方知先前胡亂呷醋實在要不得，心想：「星哥哥既然說出與紫蘭毫無關係，我就應該要相信他。為什麼還要左思右猜呢？我實在太傻了，而且我與星哥哥久別重逢，更難得爹准我與他一起，就應該珍惜當中緣份，讓我們過得快樂。」

王星追逐之中，想起司馬統的說話，知自己運用魔力未及自如，只懂放而不懂收，見此良機，便乾脆好好練習。他早已打通全身經脈，且頭腦簡單，一直心想要收放自如，更觀八足馬的動作，不消一會已通此理，手腳反倒放鬆柔軟，且將能量以點狀運用，點到即止，毫無多餘，身手更是靈活輕巧。縱然八足馬有八足，也不及王星敏捷，再也無法傷他一分一毫。

王星見八足馬體力極其充沛，毫無頹勢，只好疾衝向前，直接跳向八足馬的馬背，怎料八足馬忽然一躍，似飛上半空，每步腳下皆出現細小魔法陣，竟可踏空而行，令王星大感神奇，道：「我才不會讓你走！」話畢，他輕使電擊術，讓八足馬暫且一震，與此同時，他大步一踏，強行騎到牠身上，牢牢捉緊牠的頸部，笑說：「捉到你了！」

八足馬一怔，狂湧黑氣，叫王星亦要釋放戰神氣勢抵擋，更在森林之間不斷橫衝亂撞，望要將馬背上的人摔落。王星單手緊抱頸部，另一隻手再連使電擊術，幸好一直控制魔力，否則八足馬亦可能傷重致死。八足馬仰天長嘯，感受當中麻痛，八足漸漸著地不動，收起黑氣，更跪地垂頭，似是等待某人前來面前。

司馬德如大感歡喜，在龍上大叫：「星哥哥！你做到了！下馬，走到牠面前，承認牠作為你的坐騎吧！」

王星聽後，便走到八足馬面前，四目相投，腦海略感熟悉，認真道：「八足馬，以後你就是我的坐騎，只聽我一人命令，直至你我戰死。」八足馬目光有神，似是燃亮心中的一團火，當下撐起自己，希㖀㖀長嘶，展示心中興奮和熱血。

司馬德如騎龍著地，指著涿鹿山山腰，笑說：「星哥哥，快點騎馬吧。牠正等待首次與你一起狂奔。既然八足馬竟可踏空而行，那麼我們就比比誰先到魔神遺跡。」

王星點頭，躍到八足馬上，撫摸牠頸上灰色鬃毛，大喜道：「八足馬，走吧！我們才不會輸給七星龍呢！」二人齊飛，七星龍速度甚快，就只有九陽神龍和九陰邪龍可與牠相比，怎料八足馬奇快無比，不久便超越七星龍，飛快前往魔神遺跡，令他大感興奮。

王星率先到達魔神遺跡前，興奮感覺依然未散，甚至連八足馬也大有快感，有力的腳腕不斷刨地，要不是王星壓下牠，牠定會再跑百里千里。一會後，司馬德如也降落，見王星大喜，心感歡樂。王星說：「哈哈！如妹，八足馬實在太好了，雖然沒有魔力，卻有黑氣護身，而且敏捷，速度特快，這次實在太棒了！」

司馬德如溫柔說：「星哥哥，你開心就好了。我們進去吧，看看有沒有任何線索。」王星點頭，二人並讓八足馬和七星龍守在洞前，萬一有人前進，定必高呼通知。

涿鹿山形狀古怪，看似並不自然，山腰有環形山路，王星常遊山峰亦大感不解。魔神遺跡位於山腰，是個又大又深的洞穴，幾乎貫穿全山。二人才一踏進洞穴，一股寒涼陰氣撲面而來，洞中黯淡無光，遍地水灘，濕滑無比，且頂部有一眾鐘乳石柱，似是顆顆狼牙，隨時掉落，實在觸目驚心。

王星越走越深，快將伸手不見五指，便當下重組盧恩字母，控制魔力後使火燈術，五顆小火球生出，包圍二人，令他們可以清楚看見到周圍的東西。司馬德如大喜，問：「我從未見過有人能將魔法這樣使用，素來魔法也是用作戰爭之用。星哥哥，你是如何做到的？」

王星笑說：「雙鳥替我將一眾魔法陣圖分解，歸納得出二十五個字母，因在盧恩森林中發見，因此我稱之為盧恩字母。牠們告訴我各字母的用處和配合，但我天資不佳，只可記下與火球術和電擊術有關的配合，所以我才自創這火燈術，不是也很實用嗎？」

係咪有加更

八腳馬都收服埋
升級快到呢

有十個人叫加更就加更

你地覺得八足馬算係咩？
裝備？

十個人：加更

OK

加更

加更

如果唔係我親自幫你執劍

到我岩岩好十個 加更

座騎

好
十二點左右再出埋

但打機通常當座騎係裝備

戰友

後宮

不愧黑貓

Sp

咁七星龍係咩？

第二十二章－－魔神遺跡

司馬德如大感驚喜，道：「那火燈術是你自創的？那麼你便可以嘗試複製天下間所有魔法？星哥哥，難怪你的電擊術如此厲害。」

王星笑說：「如妹，如果你想學的話，我可以教你的。不不不，還是要雙鳥教你吧，免得我教錯了，畢竟我只學會一點，但對我而言已經足夠了。這裡陰風陣陣，只有壁畫，魔神遺跡中還有什麼？」

司馬德如道：「我聽爹說過，魔神遺跡外部就只有壁畫，還有石上段段古文字，理應講述當年大戰，當走得越深入，便會發現一個封印陣圖，陣圖複雜，範圍十分大，密密麻麻，而且有一眾鮮紅血石鑲嵌其中。」

王星道：「那我們就去看看吧。」二人向前走，竟聽到絲絲細微聲響。王星大喝：「是誰？」

「王星？」

甫聽此聲，王星便知何人，笑說：「紫蘭！你怎會在這？」

司馬德如一怔，心想世界真小。紫蘭、赤松、青兒此刻上前，紫蘭道：「還好是你，我們到此是想調查魔神被封印一事。那你們呢？」

王星重遇故人，心中歡喜，且三人曾救自己一命，便開懷直說：「天界昇華，想來或與魔神有關，所以特意前來調查，看看有否蛛絲馬跡。如兒，手拿火把的是赤松，身穿紫衣的是紫蘭，青兒，是魔法學院的三護法，實力高強。她是司馬德如。」

紫蘭一怔，問：「司馬德如，難道是龍魔，司馬統的千金？」司馬德如看見紫蘭當真動人，舉止大方，心中略有不快，微生醋意，只微笑點頭，頭依在王星肩上。紫蘭見二人親密，心頭一頓，但知大事為重，道：「王星，士別三日，果然刮目相看，看來你又強上不少。我們剛從最深處走來，與過往並無異樣。」

王星說：「既然前來，我也希望看看這龐大的陣圖。」

紫蘭見難得與王星偶遇，道：「那不如由我們帶路，消省找路時間。」

司馬德如微笑：「我曾經前來這處，尚算熟悉，不需勞煩各位。」

青兒笑說：「難得重遇友人，就讓我們聚舊吧。走吧。」

王星重見三人當然開心，更大談魔法學院的事，卻不見司馬德如臉有不快。王星得知聶家再無行動，而呂濤亦平安無事，更進步不少，已可使出二重魔法，習得初級五行魔法，聽此大為感動，道：「我早就知道濤兄定能成才。」

赤松依然瀟灑，見王星不怒而威，氣度不凡，道：「王星，你今非昔比，實力大增，你才是成才的人。恐怕三護法中就只有紫蘭可與你相比。」

王星為人謙虛，急說：「又怎會？三護法武藝高強，而我只懂寥寥法術，豈可與你們相比？只是我有幸得龍魔前輩指點迷津，才比過往強不少。」

青兒甜笑說：「王星，那你真的氣運大好。聽高人一話，解除疑惑，遠勝練上數年功。魔法學院能出你這門生實在慶幸。」

王星臉色不禁一沉，青兒才想起魔法學院早已對外宣佈逐王星出校，不視他作為門生。紫蘭道：「別擔心，院長也曾說過待此事淡去，終會替你伸冤。」王星知此事渺茫，只一笑置之。

司馬德如見王星哀傷，道：「星哥哥，魔法學院有什麼了不起？我肯定入司馬家門下定會比魔法學院好上百倍。光是我爹，已經勝過他們多倍。即使猛哥也可與他們並稱，你又何必為此事不快？」

赤松聽得不爽，道：「德如，魔法學院集百家之大成，將魔法整合統一，重返正統，而且將魔法發揚光大，教導眾人。光是這些成就，已經遠超天下各路英雄。魔法學院，遠比你認識的偉大得多。而且楚德院長為人正直無私，心懷大願，豈似龍魔般喜怒無常？」

司馬德如本來無意與他們爭執，但聽赤松出言侮辱司馬統，心生怒意，反駁：「重返正統？天下魔法本來就沒有正統不正統，各有所長，各有千秋，即使楚德開創魔法學院，卻只收富家子弟，置其他平民百姓於不顧，又何來談論什麼大願？又何來談論什麼仁德？至少我爹我行我素，並非口是心非之小人。」

司馬德如牙尖嘴利，赤松一時無法反駁，紫蘭心知肚明，清楚楚德的難處，既要做出名譽，又要與各大族打好關係，也一言不發。青兒為免大家吵架，打圓場道：「各有各好，各有所長。王星，希望我們遲點可以替你沉冤昭雪。」王星也怕大家吵架，只點頭說好。

一行五人走到最深處，王星首次看見，臉色全是驚訝，有一暗紫晶柱從陣圖中心直通洞頂，令人感到肅穆。陣圖滿佈地上和洞頂，複雜龐大無比，氣氛實在莊嚴。王星細看地上的陣圖，越看越感不解，問：「這就是封印的陣圖嗎？」

紫蘭道：「對，可是陣圖實在太大，院長曾到來與其他各式各樣的陣圖對比，但研究多時，也不得其解。那晶柱聽說是用作封印魔神的其中一樣道具，但多年以來，也無人得知，而且堅硬無比，實在神秘。」

王星看著地上陣圖，再望洞穴頂部的陣圖，更是不解，問：「如妹，這就是封印陣式嗎？怎樣有點不妥，而且上下相對，似是互相矛盾。」忽然，八足馬和七星龍不斷咆哮，王星道：「有人前來，小心。如妹，我們走回洞口。」

見王星和司馬德如離去，紫蘭等三人也趕來，道：「只怕來者不善，讓我們也幫忙吧。」王星點頭道謝，全速跑到洞穴前，見八足馬和七星龍正在戒備，面前只有一人，然而這一人能壓下八足馬和七星龍。

我斷！

岩岩遲左一步

同八足馬一樣

即係平時騎七星龍係⋯⋯

咁八足馬係咩？

同七星龍一樣

依家一路追呢邊，一路睇翻執劍
究竟洗唔洗追翻第一版

Btw,正皮留名

基本上第一版同第二版無分別
所以睇左就ok
不過當然可以追埋第一版

座騎應該係裝備
但有生命又叫裝備又好怪
問下大家意見姐

咁就叫有生命既裝備啦

再加 利申未開始睇

喊～出黎

你個名

沬沬話沬沬話
叫生命裝備
沬沬都諗唔到好名

咁沫沫幫手諗下有咩好名

快點睇

一朝睇哂，比執劍，文筆更細緻，更生動

文呢？？
我終於live左

如妹騎開既巨龍

聽到有人讚文筆好左
真係好開心
多謝巴打

我諗大約5～6點出文

第二十三章－－遇見魔僧

司馬德如驚呼：「魔僧？」王星聽後大驚，那可是能與龍魔、龍邪一爭高下的強者，即使衣著簡單樸素，只穿紅色長袍，頸繫啡色珠鏈，仍然散發英氣，不怒而威，目光炯炯有神。

魔僧面目淡然似水，道：「你們不是龍魔的女兒和魔法學院的紫蘭嗎？來這裡做什麼？」

王星恭敬答：「我們前來查探天界昇華一事，看看與魔神遺跡是否有關。」

魔僧眉頭一皺，道：「你們還是早點離開，天界昇華一事，應與魔神遺跡無關，不過就看看是否有人意欲破開魔神封印。」

司馬德如心思細密，聽到魔僧似是話中有話，將矛頭暗指司馬統，於是道：「魔僧，我爹絕非這種人，反倒你突然出現此處，更斷言與魔神遺跡無關，豈不是此地無銀三百兩？」

魔僧微瞇雙眼，看著司馬德如道：「小如，別以為你是龍魔的女兒就可以亂說話。」話畢，他散發無常氣勢，常人定會感到不適，即使強如赤松亦不得不感到顫抖。

王星感後，馬上釋出戰神氣勢抵擋。魔僧見王星年紀輕輕，竟有此修為，不得不暗暗吃驚，問：「你是誰？」

王星行不改名，坐不改姓，道：「魔僧前輩，我叫王星。」

魔僧思前想後，道：「老納從未聽過此名，是後起之秀嗎？功力總算不錯。來，接我這招！」話畢，他突然使出二重火矢術，威力恐怖。王星見此，下意識拔出永恆並注入魔力，使二重電擊術抵擋，可見魔僧的魔力當真略勝一籌。此時魔僧一怔，問：「王磊是你爹嗎？」

王星知魔僧見到永恆，便知當中關係，也不再作出隱瞞，道：「正是。」

魔僧呼口長氣，殺機大動，連氣勢也大變凌厲凶悍，道：「英兒，我久等多年，終於等到雌雄俠盜的後代，我，終於可以替你報仇！王星，今天便是你的死期！你知道嗎？自你爹娘消失，毫無消息，我苦練多年，等待天壇一戰好好報仇，誰不知蒼天有意，讓我在此處偶遇你，實在是天命呀！」

眾人大驚，因魔僧並非常人，可是天下最強之一，豈是他們可以挑戰的人？王星感到無常氣勢咄咄逼人，咬牙切齒道：「紫蘭，此地實在危險，你們先走。」

紫蘭三人有情有義，豈會拋下王星和司馬德如，同樣釋放各自氣勢協助王星抵抗。紫蘭道：「王星，你認為我們會就此走去嗎？」

赤松瀟灑道：「常說魔僧乃天下最強之一，就讓他看看三護法的實力吧！」青兒向王星點頭，便集中戰意，不敢有任何鬆懈。

司馬德如知魔僧並非好惹，但又未想到任何解決方法，五人仍在洞中，要走定必要通過面前魔僧，只好拖延時間，道：「魔僧前輩，我們五人共同進退，要是你要殺我們，我也不希望死得不明不白。若你對你實力如此肯定，倒不如先告訴我們到底發生何事。」

魔僧仰天大笑，道：「好一個司馬德如，伶牙俐齒，尤勝你爹。小如兒，我放你一馬，但若你不領情，我也不會留手。」

司馬德如笑答：「我司馬德如素來一言既出，駟馬難追。既然選擇了，就絕不後悔。魔僧，我還以為你已經放下凡塵俗世，才會當上僧侶。被仇恨所困，心被為天下最強一名所纏，看來你與修道還差得遠呢。」

魔僧道：「小如，人難以清淨五根，或許本來無一物，但既生存於世，則會留下痕跡，印證著生命的過程。我已歷心魔，只希望能體驗魔法的極致，天下最強一名我根本不放在眼內，不過雌雄俠盜過往偷取龍邪財物，令龍邪大怒，出外屠城，剛好我家英兒旅遊到那城，喪命其中。我發誓，我要親手殺死雌雄俠盜和龍邪，以報我英兒之仇。」

司馬德如說：「依你所想，那麼你也應該自殺，如果沒有你，英兒就不會出現，那就不會喪命了。」

魔僧淡然道：「言之有理。那麼當我殺了你們、龍邪，成為魔法的極致後，我便會自殺，親自向英兒贖罪。」話畢，他大散威壓，連施水箭術，殺氣騰騰射向眾人。

王星知此戰避無可避，便躍上八足馬，策騎作戰；司馬德如亦馭龍而戰，先以龍炎減低水箭術威力。王星見此，再命八足馬將黑氣包圍眾人作防禦網，黑氣極其堅固，擋下水箭術。

赤松退後，集中心神施中級魔法火星球術，約五米直徑的火星球從天而降擊向魔僧。魔僧見此不退反進，憑其驚人速度越過一雙火星球突進。紫蘭更施二重落雷術，烏雲頓生，雷擊猛打向魔僧，令他不得不改變路向。青兒見此機會，催動大量魔力，連施火矢術。

魔僧施土壁術，見此冷笑：「三護法除紫蘭外，我根本不放在眼內！」王星騎八足馬突然在魔僧旁邊出現，威風凜凜，集中力量於永恆槍頭一刺，當真如戰神再世。魔僧先前輕敵，不禁一驚，不得不跳到空中，為怕王星追趕，轉身大施三重水箭術，心忖：「這小子年紀輕輕，竟有如此實力？」

推，好短...

呢篇有令人緊張、窒息既感覺。

期待下一篇

魔僧個仔

女呀

邊道短

咁誇有窒息

咁就唔好比佢停啦

邊到睇仔定女
但唔係仔咩

有咁重要嗎

大家支持下零仔

[連載再開]魔法貓咪王國：亞洛美蒂的回歸

Wow

夜啦，收皮啦

咪咁蝦人

新讀者留名
係機場過夜2粒鐘追晒
呢個係前傳咁正常果個係邊到？

你可以追下執劍先
之後果個會係年尾開始連載

呢排有時差 日日都7 8點先訓
斷唔到

好啦 我訓啦 希望起身有文睇啦

我都係宜家先瞓
起身開始打文

兩個鐘由頭到live
加更啦

有無諗過得閒既時候重寫追星者
將快既位，全個故拉返長黎寫

肯定甚至會超越執劍咁正

可能作者原意就係想寫個短故呢

唔係一定要長故先正既

睇梗係快啦
打就慢囉

台上一分鐘，台下十年功

宜家練緊你啲持久力
唔係點滿足到匙匙
乖 快啲打文加更

我知寶寶呢個想寫短
所以我先問會唔會有將呢個故變返長既機會姐

但呢個長會正好多

而家係太快咁，短唔緊要但個節奏同推進係快到有d突兀就算之後劇情會有解釋

我諗最突兀既地方
係對比真鳳
王星升級太快

好眼瞓呀

留名正皮

你個名又係正野

咁您出文未

都差不多

咁你出文未

第二十四章－－德如妙計

王星當下追趕，憑藉八足馬能在空中傲翔，繞過水箭術，以黑氣聚成另一枝長槍刺去。魔僧見八足馬竟有此威能，既驚又怒，雙手凝聚魔力，乾脆以力破巧，一掌再一掌打去，將重重黑氣打碎。王星大叫：「如兒！」司馬德如此刻使二重火矢術，七星龍則口噴龍炎，合力擊去。

魔僧道：「二人竟有雌雄俠盜的影子，合作無間，毫無空隙，果然長江後浪推前浪，不過真是可惜，你們尚差太遠。」火矢術配上龍炎後，威力大增，不過魔僧只以三重水炮術擋下，餘勁更直湧司馬德如。

紫蘭和赤松見此上前以土壁術擋下，司馬德如道謝後便馭龍疾衝，拔出短刀斬擊魔僧，盡量以司馬統所教之法協助王星，而二人一同合擊。司馬德如靈光一閃，道：「星哥哥，記得上次我們如何打至龍邪重傷嗎？我們重施故技吧。」

魔僧一怔，心神當下一亂，問：「你們將龍邪打至重傷？你們到底做了什麼？」

王星一呆，絲毫不知司馬德如所言何事，正想出口詢問，但司馬德如馬上說：「先前我們在幽泉山遇見龍邪，以我爹所創的七星斗轉陣將其打傷。魔僧，你不會以為我們會打沒把握的仗吧？」魔僧知司馬統博學多才，且對星象素有研究，聽得言之有理，心中一怒，爆發無常氣勢，攻向身後王星，催動魔力，掌風四起，攻勢猛烈，似將王星籠罩其中。

王星雖以永恆硬擋，但依然處於下風，幾乎在腦海建構陣圖也大感吃力，幸得八足馬靈敏，時而以足還擊才可保持均勢，而且以黑氣在王星身外形成一套堅硬盔甲，只露雙眼，亦減低魔僧傷害。

魔僧久攻不下，見王星尚未有頹勢，對司馬德如一話更是深信不疑，心想：「先前二人默契甚足，難道龍邪當真被二人合力受重傷？此小子到底是怎麼樣？雖然並非直中，但畢竟受我多掌，硬擋我多次魔法，竟然能夠屹立不倒。」

司馬德如在外一時使火矢術，一時使電擊術，身法詭異，每每在電光火石之間替王星補位，逼得魔僧不得繼續攻擊，否則又要消耗魔力，長久下去，魔僧或會處於下風，心頭繚亂。

此時，紫蘭大喝：「王星，走！」王星聽後，得悉紫蘭等人意思便奮力從高一刺，逼得魔僧不得離開，然後才猛然退後。原是三護法合力使出六合龍捲陣，登時風起雲湧，六道集合烏氣的巨大龍捲風從天直擊魔僧。

魔僧冷哼一聲，催動魔力，腦海運轉快速，使出另一高級魔法八方火龍術，龍嘯震天。火龍張口噬咬六合龍捲陣，就連遠處也能看見此處激戰，有如神魔大戰，風雷之聲大響。紫蘭大叫：「六合龍捲陣意思是從上下東南西北六個方向攻擊，難以躲避。王星，趁現在他要集中心神時攻擊。」

王星知魔僧殺機已動，不得不立下決心，竟冒險前衝，腦海運轉，雙目清澈澄明，竟可使出六重電擊術，威力極其霸道。魔僧大感危險，讓八方火龍術自行衝破六合龍捲陣，集中魔力再施中級魔法水流術，將電擊術引去另一方向，所經之地皆成黑色焦土。

忽然七星龍龍尾一擺，魔僧運勁一擋，怎料司馬德如竟在身後出現，短刀橫揮，魔僧才知她已下龍，前後夾擊，唯有以跳起勾踢逼退司馬德如，再連施水箭術，喝：「別以為可以偷襲成功！」

司馬德如見此馬上後退，笑說：「魔僧，我實力尚與你有別，豈會有此想法？不過偷襲的人可不是我呢。」話畢，她立即趴在地上，頃刻一道金光閃現，原是王星奮力拋出永恆，力氣奇大，但魔僧人在空中，難以躲避，大怒之下運起全身力氣打出一掌，硬生生打走永恆。

司馬德如和七星龍見此後退，與王星合流。三護法亦走來，怕魔僧突擊。魔僧乃天下最強之一，但施下高級魔法和各中級魔法後也不禁感到疲憊，環望周遭，魔神遺跡似是崩塌，大石封閉洞口，附近更有一片焦土，心想：「這群烏合之眾竟可以將我逼至這地步。」道：「如兒，龍邪尚在幽泉山？」

司馬德如笑說：「諒他也走不遠。哈，天壇一戰，勝者定是我爹，反正龍邪也不能到來參戰。魔僧，今天合眾人之力，你也離死不遠。」

魔僧聽得大怒，但比起凌天齊，王星確是沒那般重要，心想：「凌天齊才是真正殺害英兒的人，絕不可讓他輕易死去！」道：「王星，十五日後，天壇大戰再遇！你便代你爹娘出戰吧！」話畢，他轉身就走，趕去幽泉山。

見魔僧遠去，司馬德如和紫蘭等人才敢放鬆下來。如若魔僧選擇繼續戰鬥，司馬德如知戰果定會一面倒，因自己已是強弩之末，魔力已空，且體力所剩不多。三護法亦氣喘吁吁，畢竟高級魔法所需魔力和精神極大，作為主力的紫蘭更臉色偏白。

司馬德如望去王星，問：「星哥哥，你怎樣了？」八足馬收回黑氣，她才發現王星臉無血色，當下噴出一大口鮮血，便倒在馬背上，連鼻孔也出血。司馬德如大驚，馬上大叫：「星哥哥！」

紫蘭本想上前，但司馬德如已經走近，且見二人舉止親密，只好壓止自己感覺。青兒立即上前替王星診斷，才發覺他身受重傷，氣息繚亂，道：「王星受到內傷，只是一直強撐，我現在魔力無多，只好用治癒術替他吊命。」

完！

吓？咁少

點會少呢
每章至少千八字

得千八字 實在太少啦 係咪呀沬沬

我知我知！

沫沫話 千八字點夠喉喎
最少每章二千五就最好啦 你地話係咪呀

千八字最好

歐巴

每章千八每日兩更

過一百正評咪一日兩更
就黎開新post

兩個post加埋100？又幾划算

大家都借沬沬過橋嘅
其實沬沬都想加字加更
不如就齊頭三千啦

今日篇文咁短

唔短架
少左分段姐

五點左右出文

五點了
利申：人在日本

我都好想去日本呀⋯⋯

隨時飛得
利申：廢人一個

仲有5mins

第二十五章－－學院之禍

王星自昏迷後一直未醒，令眾人極為擔憂，青兒便提出暗帶王星回到魔法學院，讓治癒隊協助救援，希望能令王星盡早康復。此事關乎王星性命，司馬德如當然沒有反對。或許八足馬有靈性，知眾人想救主人，毫不介意讓紫蘭三人騎上，而司馬德如則將王星放上七星龍上，趕回魔法學院。

司馬德如一直未知被稱為天下最強的五人原來是如此強悍，縱然司馬統乃其中一人，但從未與她認真對打。她剛才為令魔僧中計，戰鬥時故意裝作輕鬆，但心中實在驚慌，幾經辛苦才克服恐懼，且有王星的戰神氣勢援助才可抗衡那滔天的無常氣勢，心想：「王星已可算是天下最強之下，他人之上；我和紫蘭乃再下一級，而赤松和青兒再下半級。對付魔僧依然要集多人之力才可打個平手，實在恐怖。」

紫蘭道：「各位，王星理應被逐出學院，不得再入學院範圍，今次實是秘密行動，不可讓人發現。拜託了。赤松，揹王星到院長房間，那處是學院中唯一一個獨立房，應該會較為秘密。」司馬德如與他們合力一戰，且王星受傷極重，心中再無芥蒂，點頭說好。

聶天沖這夜失眠，出外觀星賞月，卻見一隻八足馬和七星龍從天而降，心知實有大事發生，好奇心動，馬上上前偷望，驚見赤松揹著王星急步走過，而紫蘭等人亦憂心忡忡，心想：「王星定必受重傷，待我馬上向哥報告，除去王星！」

赤松揹王星至楚德房間，小心翼翼地將他放下。青兒道：「院長，王星身受重傷，請派上全隊治療隊進行治療！否則，王星或會性命不保。」

楚德見王星唇白臉青，血跡斑斑，身上且有腫傷，便知大事不妙，還未及問上何事，已經命令所有治療隊人員前來救護。待所有人也安定在房間中，他才問：「紫蘭，這傷絕不尋常，到底發生了什麼事？」

紫蘭嘆氣，才娓娓道出源由。楚德聽得驚訝，須知魔僧乃天下最強之一，由此可見王星實力突飛猛進，已經與當初剛進學院時煥然不同，道：「看來王星此人當真氣運奇高，就連與魔僧一戰亦能不死而回。只要他能醒來，這一戰將會是他攀上更高的踏腳石。」

司馬德如靜坐在床塌邊，呆望依然昏睡的王星，心情低落擔憂，想：「星哥哥，你到底何時才會醒來？我好擔心你，希望你可以平安無事，渡過一切。」她走向窗邊，見流星擦過天際，回想王星說話，馬上閉目許願，祈求王星能早日康復甦醒。

紫蘭一直躲在牆後看著王星，青兒見此，便走來細說：「紫蘭，若你想，就上前去看看吧。一看就知道你對他有意思了。男未婚，女未嫁，為什麼不可追求自己的幸福？」

紫蘭一怔，雙眼閃爍，答：「不。緣份天注定，如果命中注定我和他會在一起，他總會在我身邊的。而且，所謂君子不奪人所好，我又何苦自討苦吃？」

青兒替她不值，道：「王星實在是個人材，不只魔力渾厚，實力高強，且氣運極大，有各高人指點，緣份也許天注定，但也要自己去爭取才可以得到的！」

紫蘭微笑，望著青兒說：「一切隨緣就好，所有強求得來的也不會永恆。青兒，好好休息吧。今天實在累透了。」話畢，她便帶青兒回到居所休息。

司馬德如沒有房間，則直接趴在床塌旁休息。睡至翌日早上，司馬德如見王星雖然不醒，但已無皮外傷。可是她心緒不寧，坐立不安，只好再走至窗邊，驚見聶天沖從遠處步步前來，馬上躲起來，心想：「難道我們被聶家發現了？聶天沖向來想除去王星，聶天沖定不會單人匹馬來到，一定早有準備，甚至魔法學院早就被聶家包圍。」

赤松此時跑進房間，與楚德和司馬德如道：「聶家的人來了，我們要將王星移到另一個位置，否則後果可能不堪設想。」二人當然明白，馬上點頭。

楚德向司馬德如道：「德如小姐，也委屈你和王星到另一間房間暫躲風頭了。」司馬德如知楚德已盡人事，點頭道謝後便想跟隨赤松離去。怎料此時傳來陣陣敲門聲，要是赤松等人此時離開，或會被聶家的人發現，因此只好躲在房間內。

年紀老邁的楚德親自上前開門，見聶天沖和聶天行便有禮微笑說：「聶天沖，是怎麼樣的風將你吹來呢？」

聶天沖目光如隼，略帶怒意道：「我以為魔法學院的人正氣凜然，說一便一，說二便二，言而有信，看來，也不盡其然。」

楚德臉容不改，依然保持微笑，站在門口問：「未知聶天沖所為何事？」

聶天沖笑容仍舊陰聲怪氣，笑道：「楚院長，我遠道而來，你就不請我進去坐坐嗎？」

楚德風度翩翩答：「先前內裡進行翻新裝潢，凌亂無比，實在不便進入，免得貴體不適。」

站在聶天沖身後的聶天行冷笑，說：「還是因為王星尚在裡面，你怕被我們發現？」

聶天沖道：「楚院長，我敬重你乃名聲遠播之人，不過你該知道聶家絕不怕與魔法學院開戰，而且郭家和馮家也與我們一同包圍了魔法學院。作為院長，你理應知道該如何選擇。你可以將王星乖乖交出，免卻三家今後的學費，那麼我們則當無事發生。否則，今天日落前，校園將不復存在！」

遲左

加更

聶家十足十個啲垃圾煩膠唔抵得人勁就要搞死人

偏偏又搞唔死又一路嘴超超

幾時一野打撚死晒佢地

世界大把呢啲人

咁小說世界幾時打死佢地

我覺得佢地會圍毆學院然後紫蘭/德如為左保護王星比人殺左跟著王星就醒左變中三頂峰殺哂佢地

呢種人簡直要虐殺
同感？

逐隻手腳扯出黎再搵人用治癒術吊住條命睇佢係地下爬呀爬

由於楚德同三護法都唔適宜出手，所以呢個時候應該係如妹出去單挑聶家大佬，當然係俾人打到半死。然後就會到王星突然醒左，一醒左見到如妹俾人打到就死，就順手突破埋做高三，之後屌打所謂三大族。

紫蘭見到就濕晒，並向楚德提議學園長之位交俾王星⋯⋯

之後紫蘭唔想出面做王星女人，只好暗地裡做佢SP...

點解一定要後宮

我屌
樓上個個見到個名第一個字係「有」，即刻以為黑貓留言，再睇下個留言，咦？黑貓都會講呢啲架咩

再睇多次個名，我屌

挑斷手腿根 自生自滅

係戶外唱歌
幾乎中暑

文呢
新毒留名

今日熱到咩咁仲出去唱歌

你好
追左執劍未

出去戶外表演夾band
真心氣都無

幾時有文？

夜多少少
個人recovering

究竟1001先定100正評先？

快！！！！！！！！

當然1001先

好辛苦呀

2330左右出文

let the count down begin

第二十六章－－楚德殞落

楚德聽後樣子肅穆，道：「聶天沖，別欺人太甚。」

聶天沖右手揚開鐵扇，仰天大笑：「楚院長，你是否年紀太老了？別忘記，這是個以武服人的時代，只要我想，我可以殺人不填命；只要我想，我可以將此處輾成平地。今非昔比，我已克服心魔，實力大增，我只看重你魔法學院院長之名。我問最後一次，你合作與否？」

楚德嘆一口氣，忽然使出三重火矢術擊向二人，大喊：「三護法！聶家公然威脅魔法學院！給我拿下聶天沖和聶天行！」

聶天沖早有準備，以鐵扇運勁輕鬆擋下這招，冷冷大叫：「聶家、郭家、馮家，魔法學院包庇重犯，向魔法學院進攻！討回公道！」

司馬德如與赤松道：「王星交給我，你去幫楚院長。」赤松點頭道謝，便放下王星，衝去幫助楚德。紫蘭和青兒從另一邊趕來，聶天行以魔杖連施水箭術，暫緩紫蘭等人上前。

聶天沖則搶先一步進入房間，以鐵扇猛攻楚德，且釋放陰柔氣勢。楚德雖然年老，但仍有架勢，尚可擋下數招，釋出仁義氣勢抵擋。但經數回合後，再加上聶天行在旁邊不時使出各式魔法，楚德登時處於下風。

赤松大叫：「院長！」連施電擊術，意欲逼退聶天沖，可是聶天沖豈會放過此機會，以鐵扇連施水箭術硬擋，當中魔力精純，餘勁更直逼赤松，叫他不得不躲避。聶天沖鐵扇扇面鋒利，扇骨堅硬，且招式陰險，楚德難以擋下，一下被扇打中，口吐鮮血，節節後退。聶天沖更忽然轉式，收起鐵扇，使出二重電擊術。

楚德一怔，直中那招，渾身無力，眼花頭昏。聶天行此時上前補上一刀，笑說：「魔法學院將要倒下了。」赤松見此一呆，只能怒吼，而紫蘭和青兒趕到，但也遲了一步，三護法眼睜睜看著楚德被二人擊殺，漸漸倒地，再也不起。

紫蘭怒氣攻心，幻紫氣勢頓變磅礡，如洪水湧去聶天沖，大吼：「殺人填命！聶天沖，我絕不放過你！」

此時，聶家聯同馮家、郭家攻向學院，近五千人同時施出火矢術，更有投石車將重石投擲出去，如同赤色箭雨，將房屋擊潰，燒盡一切，叫學院中的所有人也大感恐怖，心驚膽跳。聶天沖盡情釋放稍變實在的陰柔氣勢，笑道：「三護法，若你們現在強行前來，那麼整個學院的人也會死在箭雨之下。來吧，我等你，況且我也想見識紫蘭的實力！」

首輸箭雨便將居所和教室大大破壞，當下濃煙四起，火勢猛烈。紫蘭看得咬牙切齒，大叫：「赤松、青兒，你們去滅火。聶天沖就交給我！」二人不願掉下紫蘭，但紫蘭怒喝，只好聽從她的說話，前去救助一眾學生，與南月一眾老師抗敵。

聶天沖神色輕鬆，笑說：「紫蘭，你就這麼尊敬這臭老頭嗎？」話畢，他更一腳踏著楚德的屍體，仰天大笑：「他只不過是個沒用的老頭，你又何苦這樣呢？」紫蘭怒不可遏，衝向二人，怎料聶天沖竟將楚德一腳踢去，紫蘭不忍心擊向楚德，只好將遺體接穩。

聶天沖身法詭異，快步閃到紫蘭身邊，趁她雙手接著楚德時，玉軀未穩，一腳勾踢踢去，腿風猛烈，竟將屋頂扯開，陰聲笑說：「紫蘭，別怪我不憐香惜玉呀。」

紫蘭一驚，只能僅僅避開，幾乎失去平衡，更被聶天行的三重電擊術擊中，吐出一口鮮血。司馬德如看得大怒，見聶家二人卑劣，且紫蘭等人曾救王星，馬上施三重木矢術直指聶天沖，拔出短刀衝向聶天行，爆發才智氣勢，打算先除此人，殺意劇增。

聶天行尚未擁有氣勢，忽然被司馬德如攻來，雖有陰柔氣勢保護，但亦不禁心神恍惚，深怕性命不保，當下破窗而逃。司馬德如本想追上，但見聶天沖攻勢猛烈，似江水連綿不絕，只好上前保護紫蘭。

戰況突變，聶天沖前後被司馬德如和紫蘭合攻，可是臉色未有想像中般艱辛或緊張，反倒更加猙獰，大喝：「來吧！讓你們好好後悔與聶家對敵吧！」話畢，他施三重土壁術，先將司馬德如隔開，衝向紫蘭。

紫蘭放下楚德，知他專使柔術，亦只好點到即止，為免被他牽制，心想：「聶天沖氣運也是奇高，先前被爹嚇退，現時竟也歷過心魔，實力大增。恐怕就只有王星一人可以與他為敵。我們又該如何是好？」

聶天沖揚扇一撥，扯出陣陣狂風，紫蘭暗暗叫苦，又怕房間倒塌令王星受傷，只好逃出院長房間，走到外面草地再戰。聶天沖忽然感到危險，滾地閃避，驚見七星龍龍尾直穿土壁而來，笑說：「德如，你爹不在，你還敢前來？」

司馬德如道：「我和紫蘭二人就足夠除去你，需要我爹嗎？」

聶天沖笑說：「哈！好，就讓我好好教訓你倆。王星呢？在做縮頭烏龜嗎？」

司馬德如答：「星哥哥早就離開這裡，去找我爹練功，為天壇大戰作最後準備，而且你根本不配與星哥哥打！」聶天沖聽此，只冷笑一聲。紫蘭知道司馬德如此話其實是想避免聶天沖一擊擊潰房間，心中大讚心思細密。

司馬德如馭龍上前，配合紫蘭進攻，但聶天沖仍然神色自若，淡定無事，一一避開攻擊，笑說：「你們就只是如此？那麼就看我了。」

王星仍然昏迷未醒，腦海一直浮現出種種回憶，與一眾同伴並肩作戰，有人身懷紫氣，有人全身成金，有人乃人首蛇身，有人身披布衣，各有不同，可是目標一致，敵方竟是看似能吞併天地的巨龍、殺氣騰騰的鳳凰、背有惡魔翅膀的怪物等等，戰況似是浩瀚無比，轟烈震撼。那人大吼英雄無敵，掀起戰爭的序幕。

王星心想：「他們是誰？我又是誰？」

唔係咁樣完呀..

出多篇啦大佬 真係完全唔夠喉

被吊癮，表示嘔血

差十個正評

吊吊下先好睇

下個post補返俾你 好想睇落去

真係未夠喉吖

王星係真鳳?

現實面對緊呢d人，成日阻住我做正經嘢，對付又嫌浪費時間

係奧丁

兩日追哂

100 正評

恭喜

100正評加更

留個位俾你放新post 記得係新post加更

100鳥

留個位俾你開post用 記得加更啊